document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - เมน ทร รามาธิบดี ศรี สิ นท รม หาว ชิ รา ลง กร ณ",
        "back": "พระ บาท สมเด็จ พระ ปร"
    },
    {
        "front": "พระ วชิร - - - - -",
        "back": "เกล้า เจ้า อยู่ หัว"
    },
    {
        "front": "- - - - - พฤษภาคม พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๒๔"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี - - - - -",
        "back": "ที่ ๔ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "พระ บาท สมเด็จ พระ ปร เมน ทร รามาธิบดี ศรี - - - - - รา",
        "back": "สิ นท รม หาว ชิ"
    },
    {
        "front": "ลง กร ณ พระ วชิร เกล้า เจ้า อยู่ หัว - - - - - ว่า",
        "back": "มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "โดยที่ เป็นการสมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ มี บทบัญญัติ บางประการ เกี่ยวกับ การ - - - - - บุคคล ซึ่ง มาตรา",
        "back": "จำกัด สิทธิ และ เสรีภาพ ของ"
    },
    {
        "front": "๒๖ - - - - - ๓๓ และ มาตรา ๓๗ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย",
        "back": "ประกอบ กับ มาตรา ๓๒ มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย",
        "back": "บัญญัติ ให้ กระ ทำได้ โดยอาศัยอำนาจ"
    },
    {
        "front": "เหตุผล และ - - - - - และ เสรีภาพ ของ บุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เพื่อ",
        "back": "ความจำเป็น ใน การ จำกัด สิทธิ"
    },
    {
        "front": "ให้การ - - - - - เพื่อให้ มี มาตร การเยียวยา เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก การ",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มีประสิทธิภาพ และ"
    },
    {
        "front": "ถูก ละเมิด สิทธิ ใน ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ - - - - - นี้ สอดคล้อง กับ",
        "back": "มีประสิทธิภาพ ซึ่ง การ ตรา พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ บัญญัติ - - - - - รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย แล้ว",
        "back": "ไว้ ใน มาตรา ๒๖ ของ"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง - - - - - พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ ทำหน้าที่ รัฐสภา ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก - - - - - พ.ศ.๒๕๖๒”",
        "back": "ว่า “พระราชบัญญัติ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ - - - - - ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน"
    },
    {
        "front": "เป็นต้นไป - - - - - หมวด ๓ หมวด ๕ หมวด ๖ หมวด ๗ และ",
        "back": "เว้นแต่ บทบัญญัติ ใน หมวด ๒"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา - - - - - ใช้ บังคับ เมื่อ พ้น กำหนด หนึ่ง ปี นับ",
        "back": "๙๕ และ มาตรา ๙๖ ให้"
    },
    {
        "front": "แต่วัน - - - - -",
        "back": "ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ ในกรณีที่ มี กฎหมาย ว่าด้วย การ ใด บัญญัติ เกี่ยวกับ - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ใด กิจการ ใด หรือ หน่วยงาน ใด ไว้ - - - - - บทบัญญัติ แห่ง",
        "back": "โดยเฉพาะ แล้ว ให้ บังคับ ตาม"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย การ นั้น เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล และ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง บทกำหนดโทษ ที่ - - - - - แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เกี่ยวข้อง ให้ บังคับ ตาม บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "เป็น การเพิ่มเติม ไม่ ว่า - - - - - กฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "จะ ซ้ำ กับ บทบัญญัติ แห่ง"
    },
    {
        "front": "(๒) บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การร้องเรียน บทบัญญัติ ที่ ให้อำนาจ - - - - - คุ้มครอง เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "แก่ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ออกคำสั่ง เพื่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ รวมทั้ง บทกำหนดโทษ ที่ เกี่ยวข้อง ให้ บังคับ ตาม บทบัญญัติ",
        "back": "ส่วนบุคคล และ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "แห่ง - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(ก) ในกรณีที่ กฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น ไม่ - - - - -",
        "back": "มี บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "(ข) ในกรณีที่ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - ให้อำนาจ แก่ เจ้าหน้าที่ ผู้มีอำนาจ พิจารณา เรื่อง",
        "back": "การ นั้น มี บทบัญญัติ ที่"
    },
    {
        "front": "ร้องเรียน ตามกฎหมาย ดังกล่าว ออกคำสั่ง - - - - - แต่ ไม่ เพียงพอ เท่ากับ อำนาจ ของ",
        "back": "เพื่อ คุ้มครอง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - - ผู้มีอำนาจตามกฎหมาย ดังกล่าว ร้องขอ ต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ เจ้าของ",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ผู้เสียหาย ยื่นคำร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔ - - - - - แก่",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ไม่ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๑) การ เก็บ รวบรวม ใช้ - - - - - บุคคล ที่ทำการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล เพื่อ ประโยชน์ ส่วน ตน หรือ เพื่อ - - - - - นั้น เท่านั้น",
        "back": "กิจกรรม ใน ครอบครัว ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) การ ดำเนินการ ของ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ มี - - - - - รัฐ",
        "back": "หน้าที่ ใน การรักษา ความมั่นคง ของ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รวมถึง ความมั่นคง ทาง การคลัง - - - - - ของ ประชาชน รวมทั้ง หน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "ของ รัฐ หรือ การรักษา ความปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "การป้องกัน และ ปราบปราม การ - - - - - ปลอดภัย ไซเบอร์",
        "back": "ฟอกเงิน นิติวิทยาศาสตร์ หรือ การรักษา ความมั่นคง"
    },
    {
        "front": "(๓) บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ที่ทำการ เก็บ รวบรวม ไว้ เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ กิจการ สื่อมวลชน งานศิลปกรรม หรือ งาน วรรณกรรม อัน - - - - - วิชาชีพ หรือ เป็นประโยชน์ สาธารณะ เท่านั้น",
        "back": "เป็นไปตาม จริยธรรม แห่ง การ ประกอบ"
    },
    {
        "front": "(๔) สภาผู้แทนราษฎร วุฒิสภา - - - - - แต่งตั้ง โดย สภา ดังกล่าว ซึ่ง เก็บ รวบรวม",
        "back": "และ รัฐสภา รวมถึง คณะกรรมาธิการ ที่"
    },
    {
        "front": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน การพิจารณา ตามหน้าที่ และ - - - - - หรือ คณะกรรมาธิการ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "อำนาจ ของ สภาผู้แทนราษฎร วุฒิสภา รัฐสภา"
    },
    {
        "front": "(๕) การพิจารณา พิพากษา - - - - - ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ ใน กระบวนการ พิจารณาคดี การ",
        "back": "คดี ของ ศาล และ การ"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - - การ ดำเนินงาน ตาม กระบวนการยุติธรรม ทางอาญา",
        "back": "คดี และ การ วางทรัพย์ รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "(๖) การ ดำเนินการ กับ ข้อมูล - - - - - ว่าด้วย การ ประกอบธุรกิจ ข้อมูลเครดิต",
        "back": "ของ บริษัทข้อมูลเครดิต และ สมาชิก ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ทั้งหมด หรือ แต่ บางส่วน มา ใช้ บังคับ",
        "back": "การยกเว้น ไม่ ให้ นำ บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "แก่ - - - - - ใด กิจการ ใด หรือ หน่วยงาน ใด ทำนองเดียวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ตาม - - - - - สาธารณะ อื่น ใด ให้ ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "วรรค หนึ่ง หรือ เพื่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง (๒) (๓) (๔) (๕) - - - - -",
        "back": "และ (๖) และ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ของ หน่วยงาน ที่ ได้รับ ยกเว้น ตามที่ กำหนด ใน - - - - - จัด",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา ตาม วรรค สอง ต้อง"
    },
    {
        "front": "ให้ มี - - - - - ส่วนบุคคล ให้ เป็นไปตาม มาตรฐาน ด้วย",
        "back": "การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย ของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ แก่ การ เก็บ - - - - -",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล โดย ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง - - - - -",
        "back": "อยู่ ใน ราชอาณาจักร ไม่ ว่าการ"
    },
    {
        "front": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ - - - - - หรือ นอกราชอาณาจักร ก็ตาม",
        "back": "เปิดเผย นั้น ได้ กระทำ ใน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - นอกราชอาณาจักร พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ",
        "back": "หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่"
    },
    {
        "front": "แก่ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - - ซึ่ง อยู่",
        "back": "ส่วนบุคคล ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ใน ราชอาณาจักร โดย การ - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว เมื่อ เป็น กิจกรรม ดังต่อไปนี้",
        "back": "ดำเนิน กิจกรรม ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๑) การ - - - - - แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่ ใน ราชอาณาจักร",
        "back": "เสนอ สินค้า หรือ บริการ ให้"
    },
    {
        "front": "ไม่ ว่า จะ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "มี การ ชำระเงิน ของ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "(๒) การเฝ้า ติดตาม พฤติกรรม ของ - - - - - ใน ราชอาณาจักร มาตรา ๖ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูล ส่วนบุคคล” หมายความว่า ข้อมูล เกี่ยวกับ บุคคล ซึ่ง ทำให้ สามารถ ระบุ - - - - -",
        "back": "ตัว บุคคล นั้น ได้ ไม่"
    },
    {
        "front": "ว่า ทางตรง หรือ ทางอ้อม แต่ ไม่ รวมถึง - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ของ ผู้ ถึงแก่กรรม โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "“ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล” - - - - - มี อำนาจหน้าที่ ตัดสินใจ เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม",
        "back": "หมายความว่า บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล” หมายความว่า บุคคล หรือ - - - - - เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ",
        "back": "นิติบุคคล ซึ่ง ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามคำสั่ง - - - - - ทั้งนี้ บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง ดำเนินการ",
        "back": "หรือ ในนามของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ไม่ เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "“บุคคล” หมายความว่า บุคคลธรรมดา"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ” หมายความว่า - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง ให้ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“สำนักงาน” - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "หมายความว่า สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "“เลขาธิการ” - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "หมายความว่า เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรี” - - - - - นี้",
        "back": "หมายความว่า รัฐมนตรี ผู้รักษา การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ ให้ รัฐมนตรี - - - - - นี้ และ ให้ มีอำนาจ แต่งตั้ง พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "ว่าการ กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม รักษา การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ หมวด - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "๑ คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ให้ - - - - - ประกอบด้วย",
        "back": "มี คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๑) ประธานกรรมการ ซึ่ง สรรหา และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ - - - - - ประจักษ์ ใน",
        "back": "ความ เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์ เป็นที่"
    },
    {
        "front": "ด้าน - - - - - การ คุ้มครอง ผู้บริโภค ด้าน เทคโนโลยีสารสนเทศ และ การสื่อสาร ด้าน สังคมศาสตร์",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ด้าน"
    },
    {
        "front": "ด้าน กฎหมาย - - - - - ด้าน อื่น ทั้งนี้ ต้อง เกี่ยวข้อง และ เป็นประโยชน์ ต่อ",
        "back": "ด้าน สุขภาพ ด้าน การเงิน หรือ"
    },
    {
        "front": "การ คุ้มครอง - - - - - กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม เป็น รองประธานกรรมการ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล (๒) ปลัด"
    },
    {
        "front": "(๓) กรรมการ โดยตำแหน่ง จำนวน ห้า คน - - - - - กฤษฎีกา เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง",
        "back": "ได้แก่ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี เลขาธิการ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ เสรีภาพ และ อัยการสูงสุด",
        "back": "ผู้บริโภค อธิบดี กรม คุ้มครอง สิทธิ"
    },
    {
        "front": "(๔) กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ ความ เชี่ยวชาญ และ",
        "back": "จำนวน เก้า คน ซึ่ง สรรหา"
    },
    {
        "front": "ประสบการณ์ เป็นที่ ประจักษ์ ใน ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ด้าน - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ผู้บริโภค ด้าน เทคโนโลยีสารสนเทศ"
    },
    {
        "front": "และ การสื่อสาร ด้าน สังคมศาสตร์ ด้าน กฎหมาย ด้าน สุขภาพ ด้าน - - - - - ต้อง",
        "back": "การเงิน หรือ ด้าน อื่น ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง และ เป็นประโยชน์ ต่อ - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - และ ให้ เลขาธิการ แต่งตั้ง พนักงาน ของ สำนักงาน เป็น ผู้ช่วย",
        "back": "เลขาธิการ เป็น กรรมการ และ เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "เลขานุการ ได้ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สอง คน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ สรรหา - - - - - และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ รวมทั้ง การ สรรหา",
        "back": "บุคคล เพื่อ แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ - - - - - แทน ผู้ ที่ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ตาม",
        "back": "และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ เพื่อ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ให้ เป็นไป ตามที่ คณะรัฐมนตรี ประกาศ กำหนด ทั้งนี้ ต้อง คำนึงถึง ความ โปร่งใส - - - - -",
        "back": "และ ความเป็นธรรม ใน การ สรรหา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ให้ มี คณะกรรมการ สรรหา คณะ หนึ่ง จำนวน - - - - - ที่",
        "back": "แปด คน ทำหน้าที่ คัดเลือก บุคคล"
    },
    {
        "front": "สมควร ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ ตาม - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘ (๔) ประกอบด้วย",
        "back": "มาตรา ๘ (๑) หรือ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๑) บุคคล - - - - - คน",
        "back": "ซึ่ง นายกรัฐมนตรี แต่งตั้ง จำนวน สอง"
    },
    {
        "front": "(๒) บุคคล ซึ่ง ประธานรัฐสภา - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง จำนวน สอง คน"
    },
    {
        "front": "(๓) บุคคล ซึ่ง - - - - - และ",
        "back": "ผู้ตรวจการแผ่นดิน แต่งตั้ง จำนวน สอง คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - แห่งชาติ แต่งตั้ง จำนวน สอง คน",
        "back": "(๔) บุคคล ซึ่ง คณะกรรมการ สิทธิมนุษยชน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง ตาม (๒) (๓) หรือ (๔) ไม่ สามารถ - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง กรรมการ สรรหา ใน ส่วน"
    },
    {
        "front": "ของ ตน ได้ ภายใน สี่ สิบห้า วัน นับแต่ - - - - - ให้ สำนักงาน",
        "back": "วันที่ ได้รับ แจ้ง จาก สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "เสนอชื่อ ให้ นายกรัฐมนตรี พิจารณา แต่งตั้ง - - - - - สรรหา แทน ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง นั้น",
        "back": "บุคคล ที่ เหมาะสม เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ สรรหา เลือก กรรมการ - - - - - สรรหา และ เลือก กรรมการ สรรหา",
        "back": "สรรหา คน หนึ่ง เป็น ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ สรรหา และ ให้ สำนักงาน ปฏิบัติหน้าที่ เป็น หน่วย ธุรการ ของ คณะกรรมการ สรรหา",
        "back": "อีก คน หนึ่ง เป็น เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ตำแหน่ง กรรมการ สรรหา ว่าง ลง ให้ ดำเนินการ เพื่อให้ - - - - - ตำแหน่ง",
        "back": "มี กรรมการ สรรหา แทน ใน"
    },
    {
        "front": "นั้น โดยเร็ว ใน ระหว่าง ที่ ยัง ไม่ - - - - - คณะกรรมการ สรรหา ประกอบด้วย",
        "back": "ได้ กรรมการ สรรหา ใหม่ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "กรรมการ สรรหา เท่าที่ มี อยู่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ สรร หาไม่ - - - - - เป็น ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘ (๑) หรือ",
        "back": "มี สิทธิ ได้รับ การ เสนอชื่อ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘ (๔)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ใน การ - - - - - (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา",
        "back": "สรรหา ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "๘ (๔) ให้ คณะกรรมการ สรรหา คัดเลือก บุคคล ผู้ มี - - - - - หรือ",
        "back": "คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๘ (๑)"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๘ (๔) - - - - - และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม",
        "back": "แล้วแต่ กรณี รวมทั้ง มี คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ และ ยิน ยอมให้ เสนอชื่อ - - - - - ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘",
        "back": "เข้า รับ คัดเลือก เท่ากับ จำนวน"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๘ (๔) ที่จะ ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "(๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ - - - - - มาตรา ๘ (๑) หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา",
        "back": "คัดเลือก บุคคล เป็น ประธานกรรมการ ตาม"
    },
    {
        "front": "๘ (๔) ครบ จำนวน แล้ว ให้ - - - - - ตาม มาตรา ๘ (๑)",
        "back": "คณะกรรมการ สรรหา แจ้ง รายชื่อ ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘ (๔) พร้อม หลักฐาน แสดง - - - - -",
        "back": "คุณสมบัติ และ การ ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ต้องห้าม รวมทั้ง - - - - - คณะรัฐมนตรี เพื่อ แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ ตาม มาตรา",
        "back": "ความยินยอม ของ บุคคล ดังกล่าว ต่อ"
    },
    {
        "front": "๘ (๑) - - - - - ๘ (๔)",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ นายกรัฐมนตรี ประกาศ รายชื่อ ประธานกรรมการ - - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๘",
        "back": "ตาม มาตรา ๘ (๑) หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง จาก คณะรัฐมนตรี ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ประธานกรรมการ - - - - - คุณสมบัติ และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๑) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - เป็น บุคคลล้มละลายทุจริต",
        "back": "ไม่ เป็น บุคคลล้มละลาย หรือ เคย"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๓) ไม่ เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เคย ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด - - - - - ได้ รับโทษ จำคุก จริง หรือไม่",
        "back": "ให้ จำคุก ไม่ ว่า จะ"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ - - - - -",
        "back": "ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เคย ถูก ไล่ออก ปลดออก หรือ ให้ ออกจาก - - - - - รัฐวิสาหกิจ",
        "back": "ราชการ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ จาก หน่วยงาน ของ - - - - - ชั่ว อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "เอกชน เพราะ ทุจริตต่อหน้าที่ หรือ ประพฤติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ออกจาก ตำแหน่ง ตามกฎหมาย",
        "back": "(๖) ไม่ เคย ถูก ถอดถอน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ท้องถิ่น หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น กรรมการ หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ซึ่ง รับผิดชอบ การบริหาร",
        "back": "(๗) ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง สมาชิกสภา"
    },
    {
        "front": "พรรคการเมือง ที่ปรึกษา - - - - -",
        "back": "พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่ พรรคการเมือง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - - ละ สี่ ปี",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ มี วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ครบกำหนด - - - - - หาก ยัง มิได้ มี การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ",
        "back": "ตาม วาระ ใน วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ",
        "back": "ขึ้น ใหม่ ให้ ประธานกรรมการ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนินงาน ต่อไป จนกว่า ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ เข้า รับหน้าที่",
        "back": "นั้น อยู่ ใน ตำแหน่ง เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - - ตาม วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "จะ ดำรงตำแหน่ง เกิน - - - - -",
        "back": "สอง วาระ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ - - - - - ตาม วาระ ตาม มาตรา ๑๒ ประธานกรรมการ และ กรรมการ",
        "back": "นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑) - - - - -",
        "back": "ตาย (๒) ลาออก"
    },
    {
        "front": "(๓) คณะรัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ บกพร่อง - - - - - หรือ หย่อน ความสามารถ",
        "back": "ต่อ หน้าที่ มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย"
    },
    {
        "front": "(๔) ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ - - - - -",
        "back": "ต้องห้าม ตาม มาตรา ๑๑"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ - - - - - ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ให้ ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง แทน",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง - - - - - วาระ ที่ เหลืออยู่ ของ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง",
        "back": "ที่ว่าง นั้น ดำรงตำแหน่ง ได้ เท่ากับ"
    },
    {
        "front": "ตน แทน เว้นแต่ วาระ ที่ - - - - - วัน จะ ไม่ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ",
        "back": "เหลืออยู่ ไม่ ถึง เก้า สิบ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ หรือ - - - - - ก่อ นวาระ ให้ คณะกรรมการ ประกอบด้วย กรรมการ ทั้งหมด",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "เท่าที่ มี อยู่ - - - - - ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม วรรค สอง",
        "back": "จนกว่า จะ มี การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "และ ในกรณีที่ ประธานกรรมการ - - - - - ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่ ประธานกรรมการ เป็นการชั่วคราว",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ การประชุม คณะกรรมการ ต้อง มี กรรมการ มา ประชุม - - - - - กรรมการ",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน"
    },
    {
        "front": "ที่ มี อยู่ - - - - -",
        "back": "จึง จะ เป็น องค์ประชุม"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น - - - - - ไม่ มา ประชุม หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้",
        "back": "ประธาน ใน ที่ประชุม ในกรณีที่ ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม ในกรณีที่ ประธานกรรมการ - - - - - หรือไม่",
        "back": "และ รองประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม"
    },
    {
        "front": "อาจ - - - - - มา ประชุม เลือก กรรม การคน หนึ่ง เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ กรรมการ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถือ เสียงข้างมาก กรรม การคน หนึ่ง ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน การ",
        "back": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้"
    },
    {
        "front": "ลงคะแนน - - - - - ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำได้ โดย วิธีการ ทางอิเล็กทรอนิกส์ หรือ วิธีการ อื่น ได้ ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด",
        "back": "การประชุม ของ คณะกรรมการ อาจ กระ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ กรรมการ ผู้ใด มีส่วน ได้เสีย ไม่ ว่า - - - - - ที่ ที่ประชุม",
        "back": "โดยตรง หรือ โดยอ้อม ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ให้ แจ้ง - - - - - ให้ คณะกรรมการ ทราบ ล่วงหน้า ก่อน การประชุม และ",
        "back": "การ มีส่วน ได้เสีย ของ ตน"
    },
    {
        "front": "ห้าม มิ ให้ ผู้ - - - - - เรื่อง ดังกล่าว",
        "back": "นั้น เข้าร่วม ประชุม พิจารณา ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "มี หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) จัดทำ แผนแม่บท การ ดำเนินงาน ด้าน การ ส่งเสริม และ การ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ สอดคล้อง"
    },
    {
        "front": "กับ - - - - - ระดับชาติ ที่ เกี่ยวข้อง เพื่อ เสนอ ต่อ คณะกรรมการ ดิจิทัล เพื่อ",
        "back": "นโยบาย ยุทธศาสตร์ ชาติ และ แผน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่าด้วย การพัฒนา ดิจิทัล เพื่อ เศรษฐกิจ และ สังคม",
        "back": "เศรษฐกิจ และ สังคม แห่งชาติ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - รัฐ และ ภาคเอกชน ดำเนิน กิจกรรม ตาม แผนแม่บท ตาม (๑)",
        "back": "ส่งเสริม และ สนับสนุน หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "รวมทั้ง - - - - - ตาม แผนแม่บท ดังกล่าว",
        "back": "จัด ให้ มี การประเมิน ผลการดำเนินงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) กำหนด มาตรการ หรือ แนว ทางการ ดำเนินการ - - - - - เพื่อให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) ออก ประกาศ หรือ ระเบียบ เพื่อ - - - - -",
        "back": "ให้การ ดำเนินการ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๕) ประกาศ กำหนด หลักเกณฑ์ การ - - - - - ที่ ส่ง หรือ โอน ไป ยัง ต่างประเทศ",
        "back": "ให้ ความ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๖) ประกาศ กำหนด ข้อปฏิบัติ ใน การ คุ้มครอง - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น แนวทาง ให้"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "(๗) เสนอแนะ ต่อ คณะรัฐมนตรี - - - - - ปรับปรุง กฎหมาย หรือ กฎ ที่ ใช้",
        "back": "ให้ มี การ ตรา หรือ"
    },
    {
        "front": "บังคับ อยู่ ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง กับ - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๘) เสนอแนะ ต่อ - - - - - หรือ ทบทวน ความเหมาะสม ของ พระราชบัญญัติ นี้ อย่าง",
        "back": "คณะรัฐมนตรี ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "น้อย ทุ กรอบ ห้า ปี"
    },
    {
        "front": "(๙) ให้ คำแนะนำ และ คำปรึกษา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ใด - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "ๆ เพื่อให้ ความ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ของ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "และ ภาคเอกชน ใน การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ตีความ และ วินิจฉัย - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ชี้ขาด ปัญหา ที่เกิด จาก การบังคับใช้"
    },
    {
        "front": "(๑๑) ส่งเสริม และ สนับสนุน ให้ เกิด ทักษะ การเรียนรู้ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ แก่ ประชาชน",
        "back": "และ ความเข้าใจ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "(๑๒) ส่งเสริม และ - - - - - ที่ เกี่ยวข้อง กับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "สนับสนุน การวิจัย เพื่อ พัฒนา เทคโนโลยี"
    },
    {
        "front": "(๑๓) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย - - - - - อำนาจ ของ คณะกรรมการ",
        "back": "อื่น กำหนดให้ เป็น หน้าที่ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ กรรมการ ได้รับ เบี้ยประชุม และ ประโยชน์ ตอบแทน อื่น ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "มาตรา ๑๗ ให้ ประธานกรรมการ รองประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ประธาน อนุกรรมการ อนุกรรมการ ประธานกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ และ กรรมการ - - - - - ได้รับ เบี้ยประชุม และ",
        "back": "ผู้เชี่ยวชาญ ที่ คณะกรรมการ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ตอบแทน อื่น ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ กำหนด - - - - -",
        "back": "โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ คณะกรรมการ มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ พิจารณา - - - - - มอบหมาย ได้",
        "back": "หรือ ปฏิบัติการ อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความใน มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๕ มา ใช้ บังคับ โดย",
        "back": "การประชุม คณะ อนุกรรมการ ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "อนุโลม หมวด ๒ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่วน - - - - -",
        "back": "ที่ ๑ บท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ กระทำการ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่",
        "back": "มาตรา ๑๙ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ได้ - - - - - ได้ ให้ ความยินยอม ไว้ ก่อน หรือ ในขณะนั้น เว้นแต่ บทบัญญัติ",
        "back": "หาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ - - - - - ให้ กระ ทำได้",
        "back": "นี้ หรือ กฎหมาย อื่น บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ความยินยอม ต้อง - - - - - ทำ โดย ผ่าน ระบบ อิเล็กทรอนิกส์ เว้นแต่",
        "back": "ทำ โดยชัดแจ้ง เป็น หนังสือ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความยินยอม ด้วย วิธีการ ดังกล่าว ได้",
        "back": "โดย สภาพ ไม่ อาจ ขอ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ขอ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - วัตถุประสงค์ ของ",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง แจ้ง"
    },
    {
        "front": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ - - - - - และ การ ขอ ความยินยอม นั้น",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ด้วย"
    },
    {
        "front": "ต้อง แยกส่วน - - - - - มี แบบ หรือ ข้อความ ที่ เข้าถึง ได้ ง่าย",
        "back": "ออกจาก ข้อความ อื่น อย่าง ชัดเจน"
    },
    {
        "front": "และ เข้าใจ ได้ รวมทั้ง ใช้ - - - - - ไม่เป็นการ หลอกลวง หรือ ทำให้ เจ้าของ",
        "back": "ภาษา ที่ อ่าน ง่าย และ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เข้าใจผิด ใน วัตถุประสงค์ ดังกล่าว ทั้งนี้ คณะกรรมการ จะ ให้ - - - - -",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ขอ ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม - - - - - ประกาศ กำหนด ก็ได้",
        "back": "แบบ และ ข้อความ ที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง คำนึง อย่าง ถึงที่สุด",
        "back": "การ ขอ ความยินยอม จาก เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ใน ความเป็นอิสระ ของ เจ้าของ - - - - - ความยินยอม ทั้งนี้ ใน การ เข้า ทำสัญญา",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน การ ให้"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - ต้อง ไม่ มี เงื่อนไข ใน การ ให้ ความยินยอม เพื่อ",
        "back": "รวมถึง การ ให้บริการ ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่ มีความจำเป็น หรือ เกี่ยวข้อง สำหรับ การ เข้า",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ทำสัญญา ซึ่ง รวมถึง - - - - -",
        "back": "การ ให้บริการ นั้น ๆ"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล จะ ถอน - - - - - จะ ต้อง ถอน ความยินยอม ได้",
        "back": "ความยินยอม เสีย เมื่อใด ก็ได้ โดย"
    },
    {
        "front": "ง่าย เช่นเดียวกับ การ ให้ ความยินยอม เว้นแต่ มี ข้อจำกัด สิทธิ ใน - - - - -",
        "back": "การ ถอน ความยินยอม โดย กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "หรือ สัญญา ที่ ให้ ประโยชน์ แก่ เจ้าของ - - - - - ความยินยอม ย่อม ไม่",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ทั้งนี้ การ ถอน"
    },
    {
        "front": "ส่ง ผลกระทบ ต่อ การ เก็บ รวบรวม - - - - - ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ได้ ให้ - - - - - ตามที่ กำหนด ไว้ ใน หมวด นี้",
        "back": "ความยินยอม ไป แล้ว โดย ชอบ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ การ ถอน ความยินยอม ส่ง ผลกระทบ ต่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ใน เรื่อง ใด ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ต้อง แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ถอน ความยินยอม นั้น",
        "back": "ทราบ ถึง ผลกระทบ จาก การ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ความยินยอม จาก - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ไว้ ใน หมวด",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "นี้ ไม่ มีผล ผูกพัน เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล และ ไม่ - - - - - ทำการ",
        "back": "ทำให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล สามารถ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น - - - - - โดย การสมรส หรือไม่",
        "back": "ผู้เยาว์ ซึ่ง ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ"
    },
    {
        "front": "มี ฐานะ เสมือน ดัง บุคคล - - - - - ๒๗ แห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ การ ขอ",
        "back": "ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ แล้ว ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ความยินยอม จาก เจ้าของ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ให้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "(๑) ในกรณีที่ การ ให้ ความยินยอม ของ ผู้เยาว์ - - - - - ซึ่ง ผู้เยาว์ อาจ",
        "back": "ไม่ ใช่ การ ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บัญญัติ ไว้ ใน มาตรา ๒๒ มาตรา ๒๓ หรือ มาตรา ๒๔",
        "back": "ให้ ความยินยอม โดยลำพัง ได้ ตามที่"
    },
    {
        "front": "แห่ง ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ - - - - - ที่ มีอำนาจ กระทำการ แทน ผู้เยาว์ ด้วย",
        "back": "ต้อง ได้รับ ความยินยอม จาก ผู้ใช้อำนาจปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ ผู้เยาว์ มีอายุ ไม่ เกิน สิบ ปี ให้ ขอ ความยินยอม จาก - - - - - ผู้เยาว์",
        "back": "ผู้ใช้อำนาจปกครอง ที่ มีอำนาจ กระทำการ แทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น คนไร้ความสามารถ การ ขอ ความยินยอม - - - - - ให้",
        "back": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ขอ - - - - - กระทำการ แทน คนไร้ความสามารถ",
        "back": "ความยินยอม จาก ผู้อนุบาล ที่ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น คนเสมือนไร้ความสามารถ การ ขอ ความยินยอม - - - - - ให้",
        "back": "จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ขอ ความยินยอม จาก ผู้พิทักษ์ - - - - -",
        "back": "ที่ มีอำนาจ กระทำการ แทน คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หนึ่ง วรรค สอง และ วรรค - - - - - การ",
        "back": "สาม มา ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "ถอน ความยินยอม ของ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ การ ใช้",
        "back": "ส่วนบุคคล การ แจ้ง ให้ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ของ - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล และ การ อื่น ใด ตาม",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล การร้องเรียน ของ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "เป็น ผู้เยาว์ คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ ผู้ควบคุม - - - - - รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ทำการ เก็บ"
    },
    {
        "front": "วัตถุประสงค์ ที่ ได้ แจ้ง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไว้ ก่อน - - - - -",
        "back": "หรือ ในขณะที่ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "- - - - - เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ แตกต่าง ไป จาก วัตถุประสงค์ ที่ ได้",
        "back": "การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ไว้ ตาม วรรค - - - - -",
        "back": "หนึ่ง จะ กระทำ มิได้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - นั้น ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ และ ได้รับ ความยินยอม ก่อน",
        "back": "(๑) ได้ แจ้ง วัตถุประสงค์ ใหม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - แล้ว",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "(๒) บทบัญญัติ แห่ง - - - - - บัญญัติ ให้ กระ ทำได้ ส่วน ที่",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "๒ การ - - - - -",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ การ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ภายใต้ วัตถุประสงค์ อัน",
        "back": "ให้ เก็บ รวบรวม ได้ เท่าที่จำเป็น"
    },
    {
        "front": "ชอบด้วยกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ใน การ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล จะ ต้อง แจ้ง ให้",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ - - - - - รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ถึง รายละเอียด ดังต่อไปนี้",
        "back": "ก่อน หรือ ใน ขณะ เก็บ"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - นั้น อยู่แล้ว",
        "back": "ส่วนบุคคล ได้ ทราบ ถึง รายละเอียด"
    },
    {
        "front": "(๑) วัตถุประสงค์ ของ การ เก็บ รวบรวม เพื่อ การนำ - - - - - เปิดเผย ซึ่ง",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "รวมถึง วัตถุประสงค์ ตามที่ มาตรา ๒๔ ให้อำนาจ ใน การ เก็บ รวบรวม ได้ โดย ไม่ ได้รับ - - - - -",
        "back": "ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) แจ้งให้ทราบ ถึง กรณี ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง - - - - - ตามกฎหมาย",
        "back": "ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "หรือ สัญญา หรือ มีความจำเป็น ต้อง ให้ - - - - - รวมทั้ง แจ้ง ถึง ผลกระทบ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ เข้า ทำสัญญา"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "เป็นไปได้ จาก การ ไม่ ให้"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่จะ - - - - - ระยะเวลา ใน การ เก็บ รวบรวม ไว้",
        "back": "มี การ เก็บ รวบรวม และ"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ในกรณีที่ ไม่ สามารถ กำหนด ระยะเวลา ดังกล่าว ได้ ชัดเจน ให้ - - - - -",
        "back": "กำหนด ระยะเวลา ที่ อาจ คาดหมาย"
    },
    {
        "front": "ได้ ตาม มาตรฐาน - - - - -",
        "back": "ของ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "(๔) ประเภท ของ บุคคล - - - - - ที่เก็บ รวบรวม อาจจะ ถูก เปิดเผย",
        "back": "หรือ หน่วยงาน ซึ่ง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - สถานที่ติดต่อ และ วิธีการ ติดต่อ ในกรณีที่ มี ตัวแทน หรือ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ข้อมูล เกี่ยวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ แจ้ง - - - - - ของ ตัวแทน หรือ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ด้วย",
        "back": "ข้อมูล สถานที่ติดต่อ และ วิธีการ ติดต่อ"
    },
    {
        "front": "(๖) สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๑๙ - - - - - หนึ่ง",
        "back": "วรรค ห้า มาตรา ๓๐ วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ วรรค หนึ่ง มาตรา - - - - - วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๔ วรรค",
        "back": "๓๒ วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๓"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มาตรา ๓๖ - - - - - วรรค หนึ่ง",
        "back": "วรรค หนึ่ง และ มาตรา ๗๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ ห้าม มิ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ส่วนบุคคล โดย ไม่",
        "back": "ส่วนบุคคล ทำการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - เว้นแต่",
        "back": "ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๑) เพื่อให้ บรรลุ - - - - - เอกสาร ประวัติศาสตร์ หรือ จดหมายเหตุ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "วัตถุประสงค์ ที่ เกี่ยวกับ การ จัดทำ"
    },
    {
        "front": "หรือ ที่ - - - - - ซึ่ง ได้ จัด ให้ มี มาตร การปกป้อง ที่",
        "back": "เกี่ยวกับ การศึกษา วิจัย หรือ สถิติ"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง สิทธิ และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ทั้งนี้ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๒) เพื่อ ป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย - - - - - ของ บุคคล",
        "back": "ต่อ ชีวิต ร่างกาย หรือ สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็นการ จำเป็น เพื่อ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น คู่สัญญา หรือ เพื่อ",
        "back": "การ ปฏิบัติตาม สัญญา ซึ่ง เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใน การ ดำเนิน การตาม คำขอ - - - - - เข้า ทำสัญญา นั้น",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ก่อน"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ - - - - - การ ดำเนิน ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ ของ ผู้ควบคุม",
        "back": "จำเป็น เพื่อ การ ปฏิบัติหน้าที่ ใน"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ปฏิบัติหน้าที่ ใน การ ใช้อำนาจ รัฐ ที่ - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "ได้ มอบให้ แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็นการ จำเป็น เพื่อ ประโยชน์ โดยชอบด้วยกฎหมาย ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - นิติบุคคล",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ของ บุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "อื่น ที่ ไม่ ใช่ - - - - - ดังกล่าว มีความสำคัญ น้อยกว่า สิทธิ ขั้นพื้นฐาน ใน",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(๖) เป็น การปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ตามกฎหมาย ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ห้าม มิ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - จาก แหล่ง",
        "back": "ทำการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "อื่น ที่ ไม่ ใช่ จาก เจ้าของ - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล โดยตรง เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) ได้ แจ้ง ถึง การ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก - - - - -",
        "back": "แหล่ง อื่น ให้ แก่ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ โดย - - - - - เกิน สามสิบ วัน นับ แต่วัน ที่เก็บ",
        "back": "ไม่ ชักช้า แต่ ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "รวบรวม และ ได้รับ - - - - -",
        "back": "ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๒๔ หรือ มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ แจ้ง วัตถุประสงค์ - - - - - การ แจ้ง รายละเอียด",
        "back": "ใหม่ ตาม มาตรา ๒๑ และ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๓ มา ใช้ บังคับ กับ การ เก็บ รวบรวม - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ต้อง ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ความยินยอม - - - - - เว้นแต่ กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "(๑) เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ - - - - - อยู่แล้ว",
        "back": "วัตถุประสงค์ ใหม่ หรือ รายละเอียด นั้น"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล พิสูจน์ ได้ - - - - - รายละเอียด ดังกล่าว ไม่ สามารถ",
        "back": "ว่าการ แจ้ง วัตถุประสงค์ ใหม่ หรือ"
    },
    {
        "front": "ทำได้ - - - - - การ ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล โดยเฉพาะอย่างยิ่ง เพื่อให้ บรรลุ",
        "back": "หรือ จะ เป็น อุปสรรค ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประวัติศาสตร์ หรือ สถิติ ในกรณีนี้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง จัด ให้",
        "back": "วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การศึกษา วิจัย ทางวิทยาศาสตร์"
    },
    {
        "front": "มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง สิทธิ เสรีภาพ และ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๓) การ ใช้ หรือ - - - - - กระทำ โดย เร่งด่วน ตามที่ กฎหมาย กำหนด",
        "back": "การ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ซึ่ง ได้ จัด ให้ มี"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ได้มา ซึ่ง ข้อมูล ส่วนบุคคล จาก",
        "back": "เป็น ผู้ ซึ่ง ล่วงรู้ หรือ"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ หรือ จาก การ ประกอบอาชีพ หรือ - - - - - ใหม่ หรือ รายละเอียด บางประการ",
        "back": "วิชาชีพ และ ต้อง รักษา วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๓ ไว้ - - - - -",
        "back": "เป็นความลับ ตามที่ กฎหมาย กำหนด"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง รายละเอียด ตาม วรรค สอง ผู้ควบคุม - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง แจ้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ทราบ ภายใน สามสิบ วัน นับ - - - - - นี้ เว้นแต่ กรณี ที่ นำ",
        "back": "แต่วัน ที่เก็บ รวบรวม ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ใช้ เพื่อ - - - - - ส่วนบุคคล ต้อง แจ้ง ใน การ",
        "back": "การ ติดต่อ กับ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ติดต่อ ครั้งแรก และ กรณี - - - - - เปิดเผย ต้อง แจ้ง ก่อนที่จะ นำ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป เปิดเผย เป็นครั้งแรก",
        "back": "ที่จะ นำ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ห้าม มิ - - - - - เกี่ยวกับ เชื้อชาติ เผ่าพันธุ์ ความคิดเห็น ทางการเมือง ความเชื่อ",
        "back": "ให้ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ใน ลัทธิ ศาสนา หรือ ปรัชญา - - - - - สุขภาพ ความ พิการ ข้อมูล สหภาพแรงงาน",
        "back": "พฤติกรรม ทางเพศ ประวัติ อาชญากรรม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล พันธุกรรม ข้อมูล ชีวภาพ หรือ - - - - - ต่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ในทำนองเดียวกัน",
        "back": "ข้อมูล อื่น ใด ซึ่ง กระทบ"
    },
    {
        "front": "ตามที่ คณะกรรมการ - - - - - ความยินยอม โดยชัดแจ้ง จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่",
        "back": "ประกาศ กำหนด โดย ไม่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "(๑) เพื่อ ป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย ต่อ - - - - - บุคคล ซึ่ง เจ้าของ",
        "back": "ชีวิต ร่างกาย หรือ สุขภาพ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความยินยอม ได้ ไม่ ว่าด้วย เหตุใด ก็ตาม",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ สามารถ ให้"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นการ ดำเนิน กิจกรรม โดยชอบด้วยกฎหมาย - - - - - เหมาะสม ของ มูลนิธิ สมาคม หรือ",
        "back": "ที่ มี การ คุ้มครอง ที่"
    },
    {
        "front": "องค์กร ที่ ไม่ แสวงหา กำไร ที่ มี วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การเมือง - - - - -",
        "back": "ศาสนา ปรัชญา หรือ สหภาพแรงงาน ให้"
    },
    {
        "front": "แก่ สมาชิก ผู้ ซึ่ง เคย - - - - - การ ติดต่อ อย่าง สม่ำเสมอ กับ",
        "back": "เป็นสมาชิก หรือ ผู้ ซึ่ง มี"
    },
    {
        "front": "มูลนิธิ สมาคม หรือ องค์กร ที่ ไม่ แสวงหา - - - - - ไม่ ได้ เปิดเผย",
        "back": "กำไร ตาม วัตถุประสงค์ ดังกล่าว โดย"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ออก ไป ภายนอก มูลนิธิ สมาคม หรือ องค์กร ที่ - - - - -",
        "back": "ไม่ แสวงหา กำไร นั้น"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ข้อมูล ที่ เปิดเผย ต่อ สาธารณะ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ด้วย ความยินยอม โดยชัดแจ้ง ของ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง - - - - - ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "ตามกฎหมาย การ ปฏิบัติตาม หรือ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามกฎหมาย",
        "back": "หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็นการ - - - - - บรรลุ วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ",
        "back": "จำเป็น ใน การปฏิบัติ ตามกฎหมาย เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "(ก) เวชศาสตร์ ป้องกัน - - - - - ใน การทำงาน ของ ลูกจ้าง การวินิจฉัยโรค ทางการแพทย์ การ",
        "back": "หรือ อาชีว เวชศาสตร์ การประเมิน ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "ให้บริการ ด้าน สุขภาพ หรือ ด้าน สังคม การรักษา - - - - - หรือ ระบบ และ",
        "back": "ทางการแพทย์ การ จัดการ ด้าน สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "การ ให้บริการ ด้าน สังคมสงเคราะห์ ทั้งนี้ ในกรณีที่ ไม่ - - - - - ส่วนบุคคล นั้น อยู่",
        "back": "ใช่ การปฏิบัติ ตามกฎหมาย และ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ใน ความรับผิดชอบ - - - - - ผู้ มี หน้าที่ รักษา ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ไว้",
        "back": "ของ ผู้ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ หรือ"
    },
    {
        "front": "เป็นความลับ ตามกฎหมาย ต้อง เป็นการ ปฏิบัติตาม สัญญา ระหว่าง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล กับ - - - - -",
        "back": "ผู้ ประกอบ วิชาชีพ ทางการแพทย์"
    },
    {
        "front": "(ข) ประโยชน์ สาธารณะ ด้าน การสาธารณสุข เช่น การป้องกัน ด้าน สุขภาพ - - - - - ที่",
        "back": "จาก โรคติดต่อ อันตราย หรือ โรคระบาด"
    },
    {
        "front": "อาจ ติดต่อ หรือ แพร่ - - - - - มาตรฐาน หรือ คุณภาพ ของ ยา เวชภัณฑ์",
        "back": "เข้ามา ใน ราชอาณาจักร หรือ การควบคุม"
    },
    {
        "front": "หรือ เครื่องมือแพทย์ ซึ่ง ได้ จัด ให้ มี - - - - - เพื่อ คุ้มครอง สิทธิ",
        "back": "มาตรการ ที่ เหมาะสม และ เจาะจง"
    },
    {
        "front": "และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามหน้าที่ หรือ ตาม จริยธรรม แห่ง วิชาชีพ",
        "back": "ส่วนบุคคล โดยเฉพาะ การรักษา ความลับ ของ"
    },
    {
        "front": "(ค) การ คุ้มครอง แรงงาน การ ประกันสังคม หลักประกัน สุขภาพ - - - - - ของ ผู้",
        "back": "แห่งชาติ สวัสดิการ เกี่ยวกับ การ รักษาพยาบาล"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ ตามกฎหมาย การ คุ้มครอง ผู้ประสบภัย จาก รถ - - - - - การ เก็บ",
        "back": "หรือ การ คุ้มครอง ทางสังคม ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น สิ่งจำเป็น ใน - - - - - ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "การ ปฏิบัติตาม สิทธิ หรือ หน้าที่"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - จัด ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง สิทธิ",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ได้"
    },
    {
        "front": "ขั้นพื้นฐาน และ - - - - -",
        "back": "ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(ง) - - - - - สถิติ หรือ ประโยชน์ สาธารณะ อื่น ทั้งนี้ ต้อง กระทำ เพื่อให้",
        "back": "การศึกษา วิจัย ทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือ"
    },
    {
        "front": "บรรลุ วัตถุประสงค์ ดังกล่าว เพียง - - - - - ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ",
        "back": "เท่าที่จำเป็น เท่านั้น และ ได้ จัด"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "สิทธิ ขั้นพื้นฐาน และ ประโยชน์ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย ได้ จัด ให้ มี มาตรการ ที่ เหมาะสม เพื่อ คุ้มครอง",
        "back": "(จ) ประโยชน์ สาธารณะ ที่ สำคัญ"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ขั้นพื้นฐาน - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "และ ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ชีวภาพ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ หมายถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่เกิด - - - - -",
        "back": "จาก การ ใช้ เทคนิค หรือ"
    },
    {
        "front": "เทคโนโลยี ที่ เกี่ยวข้อง กับ การนำ ลักษณะเด่น ทางกายภาพ หรือ ทาง พฤติกรรม - - - - -",
        "back": "ของ บุคคล มา ใช้ ทำให้"
    },
    {
        "front": "สามารถ ยืนยัน - - - - - ไม่ เหมือนกับ บุคคล อื่น ได้ เช่น ข้อมูล ภาพจำลอง",
        "back": "ตัวตน ของ บุคคล นั้น ที่"
    },
    {
        "front": "ใบหน้า ข้อมูล - - - - - ลายนิ้วมือ",
        "back": "จำลอง ม่านตา หรือ ข้อมูล จำลอง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เป็นการ เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ภายใต้การควบคุม ของ หน่วยงาน ที่",
        "back": "เกี่ยวกับ ประวัติ อาชญากรรม ต้อง กระทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัด ให้ มี มาตรการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม หลักเกณฑ์ ที่",
        "back": "มี อำนาจหน้าที่ ตามกฎหมาย หรือ ได้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด - - - - -",
        "back": "ส่วน ที่ ๓"
    },
    {
        "front": "การ - - - - -",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ห้าม มิ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - โดย ไม่",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เว้นแต่ - - - - - ได้ โดย ได้รับ",
        "back": "เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๔ หรือ มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "บุคคล หรือ นิติบุคคล ที่ ได้รับ ข้อมูล - - - - - วรรค หนึ่ง จะ ต้อง",
        "back": "ส่วนบุคคล มาจาก การ เปิดเผย ตาม"
    },
    {
        "front": "ไม่ ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ วัตถุประสงค์ อื่น นอกเหนือจาก - - - - -",
        "back": "วัตถุประสงค์ ที่ ได้ แจ้ง ไว้"
    },
    {
        "front": "กับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน - - - - -",
        "back": "การ ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ใช้ - - - - - ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล ต้อง บันทึก การ ใช้ หรือ เปิดเผย นั้น ไว้ ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง หรือ โอน - - - - - ประเทศ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ยัง ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "ปลายทาง หรือ - - - - - ส่วนบุคคล ต้อง มี มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "องค์การ ระหว่างประเทศ ที่ รับ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ที่ เพียงพอ ทั้งนี้ ต้อง เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ - - - - - ส่วนบุคคล ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ",
        "back": "การ ให้ ความ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "กำหนด ตาม มาตรา ๑๖ - - - - - การปฏิบัติ ตามกฎหมาย",
        "back": "(๕) เว้นแต่ (๑) เป็น"
    },
    {
        "front": "(๒) ได้รับ ความยินยอม จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ได้ - - - - - ทราบ",
        "back": "แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล ที่ ไม่ เพียงพอ ของ ประเทศ ปลายทาง หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ",
        "back": "ถึง มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ที่ รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ปฏิบัติตาม สัญญา - - - - - คู่สัญญา หรือ เพื่อ",
        "back": "ซึ่ง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใน การ ดำเนิน การตาม - - - - - ก่อน เข้า ทำสัญญา นั้น",
        "back": "คำขอ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น การกระทำ ตาม - - - - - กับ บุคคล หรือ นิติบุคคล อื่น เพื่อประโยชน์ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "สัญญา ระหว่าง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) เพื่อ ป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย ต่อ - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ชีวิต ร่างกาย หรือ สุขภาพ ของ"
    },
    {
        "front": "หรือ บุคคล อื่น เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ สามารถ - - - - -",
        "back": "ให้ ความยินยอม ในขณะนั้น ได้"
    },
    {
        "front": "(๖) เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ - - - - - ที่ สำคัญ",
        "back": "ดำเนิน ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีปัญหา เกี่ยวกับ - - - - - ที่ เพียงพอ ของ ประเทศ ปลายทาง หรือ องค์การ",
        "back": "มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ระหว่างประเทศ ที่ รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ เสนอ ต่อ - - - - - คำวินิจฉัย ของ",
        "back": "คณะกรรมการ เป็น ผู้ วินิจฉัย ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ขอให้ ทบทวน ได้ เมื่อ มี - - - - - ประเทศ ปลายทาง หรือ",
        "back": "หลักฐาน ใหม่ ทำให้ เชื่อได้ ว่า"
    },
    {
        "front": "องค์การ ระหว่างประเทศ - - - - - การพัฒนา จน มี มาตรฐาน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เพียงพอ",
        "back": "ที่ รับ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - อยู่ ใน ราชอาณาจักร ได้",
        "back": "หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "กำหนด นโยบาย ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป",
        "back": "เพื่อ การ ส่ง หรือ โอน"
    },
    {
        "front": "ยัง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง อยู่ - - - - -",
        "back": "ต่างประเทศ และ อยู่ ในเครือ กิจการ"
    },
    {
        "front": "หรือ เครือ ธุรกิจ - - - - - หรือ ธุรกิจ ร่วมกัน หาก นโยบาย ใน การ",
        "back": "เดียวกัน เพื่อ การ ประกอบ กิจการ"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ได้รับ - - - - - สำนักงาน การ ส่ง หรือ โอน",
        "back": "การ ตรวจสอบ และ รับรอง จาก"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ยัง - - - - - การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ได้รับ",
        "back": "ต่างประเทศ ที่ เป็นไปตาม นโยบาย ใน"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจสอบ และ รับรอง ดังกล่าว ให้ สามารถ กระ ทำได้ โดย ได้รับ ยกเว้น - - - - -",
        "back": "ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๘"
    },
    {
        "front": "นโยบาย ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ลักษณะ ของ เครือ - - - - - เพื่อ",
        "back": "กิจการ หรือ เครือ ธุรกิจ เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "การ ประกอบ กิจการ หรือ ธุรกิจ ร่วมกัน - - - - - และ รับรอง ตาม วรรค",
        "back": "และ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ยัง ไม่ มี คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ ตาม มาตรา ๒๘ - - - - -",
        "back": "หรือยัง ไม่ มี นโยบาย ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "ส่ง หรือ - - - - - ต่างประเทศ ได้ โดย ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม มาตรา",
        "back": "โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "๒๘ เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - คุ้มครอง",
        "back": "ได้ จัด ให้ มี มาตรการ"
    },
    {
        "front": "ที่ เหมาะสม สามารถ บังคับ ตาม สิทธิ ของ เจ้าของ - - - - - มาตร การเยียวยา",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ รวมทั้ง มี"
    },
    {
        "front": "ทางกฎหมาย ที่ มีประสิทธิภาพ ตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - - หมวด ๓",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่",
        "back": "ขอ เข้าถึง และ ขอรับ สำเนา"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ ตน ซึ่ง อยู่ ใน ความรับผิดชอบ ของ - - - - - เปิดเผย ถึง การ",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ขอให้"
    },
    {
        "front": "ได้มา - - - - - ตน ไม่ ได้ ให้ ความยินยอม",
        "back": "ซึ่ง ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว ที่"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง จะ ปฏิเสธ คำขอ ได้ เฉพาะ ในกรณีที่",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ปฏิบัติตาม คำขอ"
    },
    {
        "front": "เป็นการ ปฏิเสธ ตามกฎหมาย - - - - - และ ขอรับ สำเนา ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น จะ",
        "back": "หรือ คำสั่งศาล และ การ เข้าถึง"
    },
    {
        "front": "ส่ง - - - - - ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล อื่น",
        "back": "ผลกระทบ ที่ อาจ ก่อให้เกิด ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิเสธ คำขอ ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - การ",
        "back": "ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก"
    },
    {
        "front": "ปฏิเสธ คำขอ ดังกล่าว พร้อมด้วย เหตุผล ไว้ ใน - - - - -",
        "back": "ราย การตาม มาตรา ๓๙"
    },
    {
        "front": "เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี คำขอ ตาม วรรค หนึ่ง และ - - - - -",
        "back": "เป็น กรณี ที่ ไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "ปฏิเสธ คำขอ ได้ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนิน การตาม คำขอ โดย ไม่",
        "back": "ตาม วรรค สอง ให้ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ชักช้า แต่ ต้อง ไม่ เกิน - - - - - คำขอ",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ กำหนด หลักเกณฑ์ เกี่ยวกับ การ เข้าถึง และ - - - - - หนึ่ง รวมทั้ง",
        "back": "การ ขอรับ สำเนา ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "การ ขยาย ระยะเวลา - - - - - อื่น ตาม ความเหมาะสม ก็ได้",
        "back": "ตาม วรรค สี่ หรือ หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ที่ เกี่ยวกับ ตน จาก ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น อยู่ ใน รูปแบบ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ที่ สามารถ อ่าน หรือ ใช้งาน โดยทั่วไป - - - - - ที่ทำงาน ได้ โดยอัตโนมัติ และ",
        "back": "ได้ ด้วย เครื่องมือ หรือ อุปกรณ์"
    },
    {
        "front": "สามารถ ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ - - - - - สิทธิ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ด้วย วิธีการ อัตโนมัติ รวมทั้ง มี"
    },
    {
        "front": "(๑) ขอให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ใน รูปแบบ ดังกล่าว ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - วิธีการ อัตโนมัติ",
        "back": "อื่น เมื่อ สามารถ ทำได้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล ใน รูปแบบ",
        "back": "(๒) ขอรับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ไป ยัง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อื่น โดยตรง เว้นแต่ โดย - - - - -",
        "back": "สภาพ ทางเทคนิค ไม่ สามารถ ทำได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ให้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ความยินยอม ใน การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ - - - - - แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม ตาม มาตรา ๒๔ (๓) หรือ",
        "back": "หรือ เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล อื่น ที่ กำหนด - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "ใน มาตรา ๒๔ ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ สิทธิ ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค - - - - - หรือ",
        "back": "หนึ่ง จะ ใช้กับ การ ส่ง"
    },
    {
        "front": "โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เป็นการ ปฏิบัติหน้าที่ เพื่อ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ เป็นการ",
        "back": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ ใช้ สิทธิ นั้น ต้อง ไม่ ละเมิด สิทธิ หรือ เสรีภาพ",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ตามกฎหมาย ไม่ ได้ หรือ"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล - - - - - ส่วนบุคคล ปฏิเสธ คำขอ ด้วย เหตุผล ดังกล่าว ให้ ผู้ควบคุม",
        "back": "อื่น ทั้งนี้ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก การ ปฏิเสธ คำขอ พร้อมด้วย เหตุผล ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - สิทธิ คัดค้าน การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "๓๒ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ ตน เมื่อใด"
    },
    {
        "front": "(๑) กรณี ที่ - - - - - ได้ โดย ได้รับ ยกเว้น ไม่ต้อง ขอ ความยินยอม",
        "back": "เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๔ (๔) - - - - - ส่วนบุคคล พิสูจน์ ได้ ว่า",
        "back": "หรือ (๕) เว้นแต่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(ก) การ เก็บ รวบรวม - - - - - นั้น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ แสดงให้เห็น",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ถึง - - - - - ยิ่งกว่า",
        "back": "เหตุ อัน ชอบด้วยกฎหมาย ที่ สำคัญ"
    },
    {
        "front": "(ข) การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - - สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "ส่วนบุคคล นั้น เป็นไป เพื่อ ก่อตั้ง"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติตาม หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง - - - - - สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "ตามกฎหมาย หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้"
    },
    {
        "front": "(๒) กรณี ที่ เป็นการ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ตรง",
        "back": "เพื่อ วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การตลาด แบบ"
    },
    {
        "front": "(๓) กรณี ที่ เป็นการ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ การศึกษา",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "วิจัย ทางวิทยาศาสตร์ ประวัติศาสตร์ หรือ สถิติ เว้นแต่ เป็นการ จำเป็น เพื่อ การ ดำเนิน ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "สาธารณะ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ สามารถ",
        "back": "ใช้ สิทธิ คัดค้าน ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล นั้น ต่อไป ได้ ทั้งนี้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ - - - - - อย่าง ชัดเจน ในทันที เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ แจ้ง",
        "back": "โดย แยกส่วน ออกจาก ข้อมูล อื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล ทราบ",
        "back": "การ คัดค้าน ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิเสธ การ - - - - - (๑) (ก) หรือ (ข)",
        "back": "คัด ด้าน ด้วย เหตุผล ตาม"
    },
    {
        "front": "หรือ (๓) ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล บันทึก การ - - - - - ไว้ ใน ราย การตาม มาตรา ๓๙",
        "back": "ปฏิเสธ การ คัดค้าน พร้อมด้วย เหตุผล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี - - - - - ดำเนินการ ลบ หรือ ทำลาย",
        "back": "สิทธิ ขอให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ที่ ไม่ สามารถ ระบุ ตัว บุคคล ที่ เป็นเจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ ข้อมูล - - - - - เก็บรักษา ไว้ ตาม วัตถุประสงค์ ใน การ เก็บ",
        "back": "ส่วนบุคคล หมด ความจำเป็น ใน การ"
    },
    {
        "front": "รวบรวม - - - - -",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ถอน ความยินยอม ใน การ - - - - - ข้อมูล",
        "back": "เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล และ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ มีอำนาจ - - - - - หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น ได้ ต่อไป",
        "back": "ตามกฎหมาย ที่จะ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล คัดค้าน การ เก็บ - - - - - ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ (๑) และ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ - - - - - ๓๒ (๑)",
        "back": "อาจ ปฏิเสธ คำขอ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(ก) หรือ (ข) ได้ หรือ เป็นการ คัดค้าน - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๒ (๒)"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ - - - - - เปิดเผย โดย ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ตามที่",
        "back": "ถูก เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - บังคับ กับ การ เก็บรักษา ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ใน การ",
        "back": "วรรค หนึ่ง มิ ให้ นำมาใช้"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - - ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ตาม มาตรา ๒๔ (๑) หรือ (๔)",
        "back": "เสรีภาพ ใน การแสดงความคิดเห็น การ เก็บรักษา"
    },
    {
        "front": "หรือ มาตรา - - - - - การ ใช้ เพื่อ การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ",
        "back": "๒๖ (๕) (ก) หรือ (ข)"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "หรือ เพื่อ การปฏิบัติ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ - - - - - ที่ เปิดเผย ต่อ สาธารณะ และ",
        "back": "ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ถูก ขอให้ ลบ หรือ - - - - - เป็น ข้อมูล ที่",
        "back": "ทำลาย หรือ ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ไม่ สามารถ ระบุ ตัว บุคคล ที่ เป็นเจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ - - - - -",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทั้ง ใน ทางเทคโนโลยี และ ค่าใช้จ่าย เพื่อให้ เป็นไปตาม คำขอ นั้น โดย",
        "back": "ส่วนบุคคล ต้อง เป็น ผู้รับผิดชอบ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อื่น ๆ - - - - - ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม คำขอ",
        "back": "เพื่อให้ ได้รับ คำตอบ ใน การ"
    },
    {
        "front": "กรณี ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - หรือ วรรค สาม เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ไม่ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ เพื่อ สั่ง - - - - - ได้",
        "back": "ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ - - - - - ลบ หรือ ทำลาย หรือ ทำให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น",
        "back": "ประกาศ กำหนด หลักเกณฑ์ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ที่ ไม่ สามารถ ระบุ ตัว บุคคล ที่ เป็นเจ้าของ - - - - - ก็ได้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ เจ้าของ - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ระงับ การ ใช้ ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ ขอให้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่ ใน ระหว่าง การ ตรวจสอบ - - - - -",
        "back": "ตามที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ร้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ขอให้ ดำเนิน การตาม มาตรา ๓๖"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ เป็น ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ - - - - - มาตรา ๓๓ (๔) แต่",
        "back": "ต้อง ลบ หรือ ทำลาย ตาม"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล - - - - - แทน",
        "back": "ส่วนบุคคล ขอให้ ระงับ การ ใช้"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ ข้อมูล ส่วนบุคคล หมด ความจำเป็น ใน - - - - - ใน การ เก็บ",
        "back": "การ เก็บรักษา ไว้ ตาม วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ข้อมูล - - - - - มีความจำเป็น ต้อง ขอให้ เก็บรักษา ไว้ เพื่อ ใช้ ใน",
        "back": "ส่วนบุคคล แต่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย การ ปฏิบัติตาม หรือ - - - - - การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย",
        "back": "การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่ ใน ระหว่าง การพิสูจน์ - - - - - ตรวจสอบ",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๒ (๑) หรือ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๓๒ (๓) เพื่อ ปฏิเสธ - - - - - ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๓๒ วรรค สาม",
        "back": "การ คัดค้าน ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "กรณี ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - หนึ่ง เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี สิทธิ ร้อง",
        "back": "ส่วนบุคคล ไม่ ดำเนิน การตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนินการ ได้",
        "back": "เรียนต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ เพื่อ สั่ง"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด หลักเกณฑ์ ใน การระงับ การ ใช้ - - - - -",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - ส่วนบุคคล นั้น ถูกต้อง เป็น ปัจจุบัน สมบูรณ์ และ ไม่ ก่อให้เกิด ความเข้าใจผิด",
        "back": "ส่วนบุคคล ต้อง ดำเนินการ ให้ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ในกรณีที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ร้อง - - - - - การตาม มาตรา ๓๕",
        "back": "ขอให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "หาก ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ไม่ ดำเนิน การตาม คำร้องขอ ผู้ควบคุม - - - - - ของ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง บันทึก คำร้องขอ"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล พร้อมด้วย - - - - - มาตรา ๓๙",
        "back": "เหตุผล ไว้ ใน ราย การตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค สอง มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๓๔"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี หน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๓๗ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๑) จัด ให้ มี มาตร การรักษา ความมั่นคง - - - - - การ สูญหาย เข้าถึง",
        "back": "ปลอดภัย ที่ เหมาะสม เพื่อ ป้องกัน"
    },
    {
        "front": "ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - - โดยมิชอบ และ ต้อง ทบทวน",
        "back": "ส่วนบุคคล โดย ปราศจาก อำนาจ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรการ ดังกล่าว เมื่อ มีความจำเป็น หรือ เมื่อ เทคโนโลยี เปลี่ยนแปลง - - - - - ความมั่นคง ปลอดภัย",
        "back": "ไป เพื่อให้ มีประสิทธิภาพ ใน การรักษา"
    },
    {
        "front": "ที่ เหมาะสม - - - - - ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม มาตรฐาน ขั้นต่ำ"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ - - - - - บุคคล หรือ นิติบุคคล อื่น ที่ ไม่ ใช่ ผู้ควบคุม",
        "back": "ต้อง ให้ ข้อมูล ส่วนบุคคล แก่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง ดำเนินการ เพื่อ ป้องกัน มิ ให้ ผู้ - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "นั้น ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - -",
        "back": "ปราศจาก อำนาจ หรือ โดยมิชอบ"
    },
    {
        "front": "(๓) จัด ให้ มีระบบ การ - - - - - ทำลาย ข้อมูล ส่วนบุคคล เมื่อ พ้น",
        "back": "ตรวจสอบ เพื่อ ดำเนินการ ลบ หรือ"
    },
    {
        "front": "กำหนด ระยะเวลา การ เก็บรักษา หรือ ที่ ไม่ เกี่ยวข้อง - - - - - การ เก็บ",
        "back": "หรือ เกินความจำเป็น ตาม วัตถุประสงค์ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ร้องขอ หรือ ที่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น หรือ"
    },
    {
        "front": "ได้ - - - - - เพื่อ วัตถุประสงค์ ใน การ ใช้ เสรีภาพ ใน การแสดงความคิดเห็น การ",
        "back": "ถอน ความยินยอม เว้นแต่ เก็บรักษา ไว้"
    },
    {
        "front": "เก็บรักษา ไว้ เพื่อ วัตถุประสงค์ ตาม มาตรา ๒๔ (๑) หรือ (๔) - - - - -",
        "back": "หรือ มาตรา ๒๖ (๕) (ก)"
    },
    {
        "front": "หรือ (ข) การ ใช้ - - - - - การ ปฏิบัติตาม หรือ การ ใช้ สิทธิเรียกร้อง",
        "back": "เพื่อ การ ก่อตั้ง สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย หรือ การ ยกขึ้น ต่อสู้ สิทธิเรียกร้อง ตามกฎหมาย หรือ - - - - - นำ ความใน",
        "back": "เพื่อ การปฏิบัติ ตามกฎหมาย ทั้งนี้ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ วรรค - - - - - การ ลบ หรือ ทำลาย ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย อนุโลม",
        "back": "ห้า มา ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "(๔) แจ้งเหตุ การ ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล แก่ สำนักงาน - - - - - สิบสอง ชั่วโมง",
        "back": "โดย ไม่ ชักช้า ภายใน เจ็ด"
    },
    {
        "front": "นับแต่ ทราบ เหตุ เท่า ที่จะ - - - - - ละเมิด ดังกล่าว ไม่ มี ความเสี่ยง",
        "back": "สามารถ กระ ทำได้ เว้นแต่ การ"
    },
    {
        "front": "ที่จะ มีผลกระทบ ต่อ - - - - - ในกรณีที่ การ ละเมิด มี ความเสี่ยง สูง ที่จะ",
        "back": "สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "มีผลกระทบ ต่อ สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล ให้ แจ้งเหตุ - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "การ ละเมิด ให้ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ทราบ พร้อมกับ แนวทาง การเยียวยา - - - - - การ แจ้ง ดังกล่าว และ ข้อยกเว้น ให้",
        "back": "โดย ไม่ ชักช้า ด้วย ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๕) ในกรณีที่เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา - - - - - ตัวแทน ของ ผู้ควบคุม",
        "back": "๕ วรรค สอง ต้อง แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตัวแทน ต้อง อยู่ ใน ราชอาณาจักร และ ตัวแทน ต้อง ได้รับ มอบอำนาจ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น หนังสือ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ กระทำการ แทน ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย ไม่ - - - - - ๆ ที่",
        "back": "มี ข้อ จำกัดความ รับผิด ใด"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย - - - - - ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วัตถุประสงค์ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ - - - - - ตาม มาตรา ๓๗ (๕) มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ",
        "back": "บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ แต่งตั้ง ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง เป็น หน่วยงาน ของ - - - - -",
        "back": "รัฐ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "ซึ่ง ประกอบอาชีพ หรือ ธุรกิจ ใน"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ - - - - - ๒๖ และ ไม่ มี ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น",
        "back": "ไม่ มี ลักษณะ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "จำนวนมาก ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๑ (๒)"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๕ - - - - - ส่วนบุคคล ให้ นำ",
        "back": "วรรค สอง มี ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา ๓๗ - - - - - มา ใช้ บังคับ แก่ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น โดย อนุโลม",
        "back": "(๕) และ ความใน วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนบุคคล บันทึก รายการ อย่าง น้อย ดังต่อไปนี้ เพื่อให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "มาตรา ๓๙ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "และ สำนักงาน สามารถ ตรวจสอบ ได้ - - - - - หรือ ระบบ อิเล็กทรอนิกส์ ก็ได้",
        "back": "โดย จะ บันทึก เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ - - - - -",
        "back": "มี การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "(๒) วัตถุประสงค์ ของ การ - - - - - ประเภท",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่ละ"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อมูล - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) ระยะเวลา - - - - -",
        "back": "การ เก็บรักษา ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) สิทธิ และ วิธีการ - - - - - เกี่ยวกับ บุคคล ที่ มี สิทธิ เข้าถึง",
        "back": "เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ เงื่อนไข ใน การ - - - - -",
        "back": "เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - มาตรา ๒๗ วรรค สาม",
        "back": "การ ใช้ หรือ เปิดเผย ตาม"
    },
    {
        "front": "(๗) การ ปฏิเสธ คำขอ หรือ การ คัดค้าน ตาม - - - - - ๓๑ วรรค",
        "back": "มาตรา ๓๐ วรรค สาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "สาม มาตรา ๓๒ วรรค สาม และ - - - - -",
        "back": "มาตรา ๓๖ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๘) คำอธิบาย เกี่ยวกับ - - - - - มาตรา ๓๗ (๑)",
        "back": "มาตร การรักษา ความมั่นคง ปลอดภัย ตาม"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง ให้ นำมาใช้ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๕ วรรค สอง โดย อนุโลม",
        "back": "บังคับ กับ ตัวแทน ของ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ความใน (๑) - - - - - และ (๘) อาจ ยกเว้น มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ",
        "back": "(๒) (๓) (๔) (๕) (๖)"
    },
    {
        "front": "กับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง เป็น - - - - - คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด เว้นแต่",
        "back": "กิจการ ขนาดเล็ก ตาม หลักเกณฑ์ ที่"
    },
    {
        "front": "มี การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ - - - - - ความเสี่ยง ที่จะ มีผลกระทบ ต่อ",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ มิใช่ กิจการ ที่เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "สิทธิ และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็นครั้งคราว หรือ มี การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "๔๐ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตามคำสั่ง ที่ ได้รับ จาก",
        "back": "ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - กฎหมาย หรือ บทบัญญัติ ใน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เท่านั้น เว้นแต่ คำสั่ง นั้น ขัดต่อ"
    },
    {
        "front": "(๒) จัด - - - - - ปลอดภัย ที่ เหมาะสม เพื่อ ป้องกัน การ สูญหาย เข้าถึง",
        "back": "ให้ มี มาตร การรักษา ความมั่นคง"
    },
    {
        "front": "ใช้ เปลี่ยนแปลง แก้ไข หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - - โดยมิชอบ รวมทั้ง แจ้ง ให้",
        "back": "ส่วนบุคคล โดย ปราศจาก อำนาจ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เหตุ การ ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เกิดขึ้น",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ทราบ ถึง"
    },
    {
        "front": "(๓) จัดทำ และ เก็บรักษา บันทึก รายการ ของ กิจกรรม - - - - - และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "การประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ไว้ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง ไม่ - - - - - รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล",
        "back": "ปฏิบัติตาม (๑) สำหรับ การ เก็บ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ใด ให้ ถือว่า ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - การ เก็บ รวบรวม",
        "back": "เป็น ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล สำหรับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นั้น",
        "back": "ใช้ หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ส่วนบุคคล ตามที่ ได้ รับมอบหมาย จาก ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "ดำเนินงาน ตามหน้าที่ ของ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง จัด ให้ มี ข้อตกลง - - - - -",
        "back": "ระหว่าง กัน เพื่อ ควบคุม การ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินงาน ตามหน้าที่ - - - - - เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ของ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ให้"
    },
    {
        "front": "ความใน (๓) อาจ ยกเว้น มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ - - - - - เป็น กิจการ",
        "back": "กับ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ขนาดเล็ก ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด เว้นแต่ - - - - - หรือ เปิดเผย",
        "back": "มี การ เก็บ รวบรวม ใช้"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ มี ความเสี่ยง ที่จะ มีผลกระทบ ต่อ สิทธิ - - - - - ส่วนบุคคล",
        "back": "และ เสรีภาพ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "หรือ มิใช่ กิจการ ที่เก็บ รวบรวม ใช้ - - - - - หรือ มี การ เก็บ",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็นครั้งคราว"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ใช้ - - - - - มาตรา ๒๖",
        "back": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - จัด ให้ มี เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง",
        "back": "และ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ - - - - -",
        "back": "ตน ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - - ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด",
        "back": "ส่วนบุคคล เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "(๒) การ ดำเนิน กิจกรรม ของ - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ใน การ เก็บ",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "รวบรวม ใช้ หรือ เปิดเผย จำเป็นต้อง - - - - - อย่าง สม่ำเสมอ โดยเหตุที่ มี ข้อมูล",
        "back": "ตรวจสอบ ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ระบบ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล เป็น - - - - -",
        "back": "จำนวนมาก ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) กิจกรรม หลัก ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เก็บ รวบรวม ใช้",
        "back": "หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เป็นการ"
    },
    {
        "front": "หรือ เปิดเผย ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - ในเครือ กิจการ หรือ เครือ ธุรกิจ เดียวกัน",
        "back": "หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล อยู่"
    },
    {
        "front": "เพื่อ การ - - - - - ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด ตาม มาตรา ๒๙ วรรค",
        "back": "ประกอบ กิจการ หรือ ธุรกิจ ร่วมกัน"
    },
    {
        "front": "สอง ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล ดังกล่าว อาจ จัด ให้ มี เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - สถานที่ทำการ แต่ละ แห่ง ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ร่วมกัน ได้ ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล ที่อยู่ ในเครือ กิจการ หรือ เครือ ธุรกิจ เดียวกัน ดังกล่าว ต้อง - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ โดยง่าย",
        "back": "สามารถ ติดต่อ กับ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค สอง ให้ นำมาใช้ บังคับ แก่ - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "เป็น หน่วยงาน - - - - - มี ขนาดใหญ่ หรือ มี สถานที่ทำการ หลาย แห่ง โดย อนุโลม",
        "back": "ของ รัฐ ตาม (๑) ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม วรรค - - - - -",
        "back": "หนึ่ง ต้อง แต่งตั้ง ตัวแทน ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความใน วรรค หนึ่ง มา ใช้ บังคับ แก่ ตัวแทน โดย อนุโลม",
        "back": "มาตรา ๓๗ (๕) ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - มี หน้าที่ ต้อง แจ้ง ข้อมูล เกี่ยวกับ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง",
        "back": "ส่วนบุคคล และ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล สถานที่ติดต่อ และ วิธีการ - - - - - และ สำนักงาน ทราบ ทั้งนี้ เจ้าของ",
        "back": "ติด ต่อให้ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล สามารถ ติดต่อ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - ของ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ได้",
        "back": "ส่วนบุคคล และ การ ใช้ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด คุณสมบัติ ของ - - - - - โดย คำนึงถึง ความรู้ หรือ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ความ เชี่ยวชาญ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ เป็น พนักงาน ของ - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "หรือ เป็น ผู้รับจ้าง ให้บริการ ตาม สัญญา กับ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - -",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ - - - - - หน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มี"
    },
    {
        "front": "(๑) ให้ คำแนะนำ แก่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - - ผู้รับจ้าง",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ - - - - -",
        "back": "การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ",
        "back": "ตรวจสอบ การ ดำเนินงาน ของ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "ผู้รับจ้าง ของ ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม ใช้ หรือ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "เปิดเผย ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "เพื่อให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๓) ประสานงาน และ ให้ความร่วมมือ กับ สำนักงาน ในกรณีที่ - - - - - ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "มีปัญหา เกี่ยวกับ การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ ผู้รับจ้าง ของ",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ใน"
    },
    {
        "front": "(๔) รักษา ความลับ ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ตน - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ล่วงรู้ หรือ ได้มา เนื่องจาก การ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "สนับสนุน การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล โดย จัดหา เครื่องมือ หรือ - - - - - ใน การ เข้าถึง ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ การ ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "อุปกรณ์ อย่าง เพียงพอ รวมทั้ง อำนวยความสะดวก"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม - - - - - ส่วนบุคคล จะ ให้ เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ออกจากงาน หรือ",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล"
    },
    {
        "front": "เลิก สัญญา การ จ้าง ด้วยเหตุที่ - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ไม่ ได้",
        "back": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ในกรณีที่ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง สามารถ รายงาน ไป ยัง",
        "back": "มีปัญหา ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ผู้บริหาร สูงสุด ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - -",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล โดยตรง ได้"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - อื่น ได้ แต่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "ส่วนบุคคล อาจ ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ภารกิจ"
    },
    {
        "front": "ผู้ - - - - - สำนักงาน ว่า หน้าที่ หรือ ภารกิจ ดังกล่าว ต้อง ไม่ ขัด",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง รับรอง กับ"
    },
    {
        "front": "หรือ แย้ง ต่อ การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "หมวด ๔ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ให้ มี สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - การ คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล มี วัตถุประสงค์ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล รวมทั้ง ส่งเสริม และ สนับสนุน ให้ เกิด การพัฒนา - - - - - ของ ประเทศ",
        "back": "ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน เป็น - - - - - เป็น นิติบุคคล และ ไม่ เป็น ส่วนราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ มี ฐานะ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย วิธีการ งบประมาณ หรือ กฎหมาย อื่น",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน หรือ รัฐวิสาหกิจ"
    },
    {
        "front": "กิจการ ของ - - - - - แห่ง กฎหมาย ว่าด้วย การ คุ้มครอง แรงงาน กฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "สำนักงาน ไม่ อยู่ ภายใต้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "แรงงานสัมพันธ์ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - การ ประกันสังคม และ กฎหมาย ว่าด้วย เงิน ทดแทน",
        "back": "แรงงาน รัฐวิสาหกิจ สัมพันธ์ กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "แต่ พนักงาน และ ลูกจ้าง - - - - - ตอบแทน ไม่ น้อยกว่า ที่ กำหนด ไว้",
        "back": "ของ สำนักงาน ต้อง ได้ รับประโยชน์"
    },
    {
        "front": "ใน กฎหมาย ว่าด้วย การ คุ้มครอง แรงงาน กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - เงิน ทดแทน",
        "back": "การ ประกันสังคม และ กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย ความ รับ ผิดทาง ละเมิด ของ เจ้าหน้าที่",
        "back": "สำนักงาน เป็น หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ นอกจาก หน้าที่ และ อำนาจ ใน - - - - - ตาม มาตรา ๔๓",
        "back": "การ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ให้ สำนักงาน มี หน้าที่ - - - - - แก่ คณะกรรมการ คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "ปฏิบัติ งานวิชาการ และ งานธุรการ ให้"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ และ คณะ อนุกรรมการ รวมทั้ง - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ มี หน้าที่ และ อำนาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนินงาน ด้าน การ ส่งเสริม และ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่",
        "back": "(๑) จัดทำ ร่าง แผนแม่บท การ"
    },
    {
        "front": "สอดคล้อง กับ นโยบาย - - - - - ที่ เกี่ยวข้อง รวมทั้ง ร่าง แผนแม่บท และ มาตรการ",
        "back": "ยุทธศาสตร์ ชาติ และ แผน ระดับชาติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยุทธศาสตร์ ชาติ และ แผน ระดับชาติ ดังกล่าว เพื่อ เสนอ ต่อ คณะกรรมการ",
        "back": "แก้ไขปัญหา อุปสรรค การปฏิบัติ การตาม นโยบาย"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่งเสริม และ สนับสนุน การวิจัย เพื่อ พัฒนา เทคโนโลยี ที่ เกี่ยวข้อง กับ - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๓) วิเคราะห์ และ - - - - - มาตรฐาน หรือ ตาม มาตรการ หรือ กลไก การกำกับ",
        "back": "รับรอง ความสอดคล้อง และ ความถูก ต้องตาม"
    },
    {
        "front": "ดูแล ที่ เกี่ยวข้อง กับ การ - - - - - และ รับรอง นโยบาย ใน การ",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๒๙",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) สำรวจ - - - - - ของ สถานการณ์ ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล และ",
        "back": "เก็บ รวบรวม ข้อมูล ติดตาม ความเคลื่อนไหว"
    },
    {
        "front": "แนวโน้ม การเปลี่ยนแปลง ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง วิเคราะห์ และ - - - - -",
        "back": "วิจัย ประเด็น ทาง ด้าน การ"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ มีผลต่อ การพัฒนา - - - - -",
        "back": "ประเทศ เพื่อ เสนอ ต่อ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๕) ประสานงาน กับ ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ ราชการส่วนท้องถิ่น องค์การมหาชน หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ เกี่ยวกับ - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๖) ให้คำปรึกษา แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ และ หน่วยงาน ของ - - - - - นี้",
        "back": "เอกชน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๗) เป็น ศูนย์กลาง - - - - - ให้บริการ ที่ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ใน การ ให้บริการ ทางวิชาการ หรือ"
    },
    {
        "front": "แก่ - - - - - เอกชน และ ประชาชน รวมทั้ง เผยแพร่ และ ให้ความรู้ ความเข้าใจ ใน",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เรื่อง การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๘) กำหนด หลักสูตร และ ฝึกอบรม การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - ทั่วไป",
        "back": "ส่วนบุคคล ลูกจ้าง ผู้รับจ้าง หรือ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "(๙) ทำ ความตกลง - - - - - หน่วยงาน ทั้ง ในประเทศ และ ต่างประเทศ ใน กิจการ",
        "back": "และ ร่วมมือ กับ องค์การ หรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ตามหน้าที่ และ อำนาจ ของ สำนักงาน - - - - - คณะกรรมการ",
        "back": "เมื่อ ได้รับ ความ เห็นชอบ จาก"
    },
    {
        "front": "(๑๐) - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ติดตาม และ ประเมินผล การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "(๑๑) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ คณะกรรมการ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย กำหนด",
        "back": "คณะ อนุกรรมการ มอบหมาย หรือ ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ - - - - - นอกจาก หน้าที่ และ อำนาจ ตามที่ บัญญัติ ใน มาตรา",
        "back": "ใน การ ดำเนินงาน ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "๔๔ แล้ว ให้ สำนักงาน มี - - - - - ด้วย",
        "back": "หน้าที่ และ อำนาจ ทั่วไป ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ มี ทรัพยสิทธิ ต่าง ๆ",
        "back": "(๑) ถือ กรรมสิทธิ์ มี สิทธิครอบครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - นิติกรรม ทุก ประเภท ผูกพัน ทรัพย์สิน ตลอดจน ทำ นิติกรรม อื่น ใด",
        "back": "(๒) ก่อตั้ง สิทธิ หรือ ทำ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "ใน การ ดำเนินกิจการ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) จัด ให้ - - - - - การ ดำเนินกิจการ ของ สำนักงาน",
        "back": "มี และ ให้ทุน เพื่อ สนับสนุน"
    },
    {
        "front": "(๔) เรียก เก็บ ค่าธรรมเนียม ค่าบำรุง ค่าตอบแทน หรือ - - - - - ๆ ตาม วัตถุประสงค์",
        "back": "ค่าบริการ ใน การ ดำเนินงาน ต่าง"
    },
    {
        "front": "ของ สำนักงาน ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ อัตรา ที่ - - - - - ของ คณะกรรมการ",
        "back": "สำนักงาน กำหนด โดย ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "กำกับ สำนักงาน - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - กำหนดให้ เป็น หน้าที่ และ อำนาจ ของ สำนักงาน หรือ ตามที่",
        "back": "ปฏิบัติการ อื่น ใด ที่ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - - หรือ คณะ อนุกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - การ ดำเนินงาน ของ สำนักงาน ประกอบด้วย",
        "back": "๔๖ ทุน และ ทรัพย์สิน ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) ทุน ประเดิม ที่ - - - - - ๙๔ วรรค หนึ่ง",
        "back": "รัฐบาล จัดสรร ให้ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดสรร ให้ ตาม ความเหมาะสม เป็น รายปี",
        "back": "(๒) เงินอุดหนุน ทั่วไป ที่ รัฐบาล"
    },
    {
        "front": "(๓) เงินอุดหนุน จาก หน่วยงาน ของ รัฐ ทั้ง ในประเทศ - - - - - ระดับ รัฐบาล",
        "back": "และ ต่างประเทศ หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๔) ค่าธรรมเนียม ค่าบำรุง ค่าตอบแทน ค่าบริการ - - - - - การ ดำเนินการ ตามหน้าที่ และ อำนาจ ของ สำนักงาน",
        "back": "หรือ รายได้ อัน เกิด จาก"
    },
    {
        "front": "(๕) ดอกผล ของ - - - - - ของ สำนักงาน",
        "back": "เงิน หรือ รายได้ จาก ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "เงิน และ ทรัพย์สิน ของ - - - - - นำ ส่ง คลัง เป็น รายได้แผ่นดิน",
        "back": "สำนักงาน ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ - - - - - มาจาก การ ซื้อ หรือ แลกเปลี่ยน จาก รายได้ ของ",
        "back": "บรรดา อสังหาริมทรัพย์ ที่ สำนักงาน ได้"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน - - - - - (๕) ให้ เป็น กรรมสิทธิ์ ของ สำนักงาน",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๖ (๔) หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ ให้ มี คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - - ซึ่ง สรรหา",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ประกอบด้วย ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ ความ เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์ - - - - - ส่วนบุคคล ปลัด",
        "back": "ใน ด้าน การ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม และ - - - - - และ สังคม แห่งชาติ เป็น กรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "เลขาธิการ คณะกรรมการ ดิจิทัล เพื่อ เศรษฐกิจ"
    },
    {
        "front": "จำนวน หก คน ซึ่ง สรรหา และ แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ ความ - - - - -",
        "back": "เชี่ยวชาญ และ ประสบการณ์ ใน ด้าน"
    },
    {
        "front": "- - - - - น้อย สาม คน และ ด้าน อื่น ที่ เกี่ยวข้อง อัน เป็นประโยชน์",
        "back": "การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อย่าง"
    },
    {
        "front": "ต่อ - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินงาน ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ เป็น กรรมการ และ เลขานุการ และ - - - - - สำนักงาน เป็น ผู้ช่วย",
        "back": "ให้ เลขาธิการ แต่งตั้ง พนักงาน ของ"
    },
    {
        "front": "เลขานุการ ได้ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สอง คน"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๑๑ และ มาตรา ๑๓ มา ใช้ บังคับ - - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "กับ ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ให้ มี คณะกรรมการ สรรหา คณะ - - - - - แต่งตั้ง จำนวน แปด",
        "back": "หนึ่ง ประกอบด้วย บุคคล ซึ่ง คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คน - - - - - ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘",
        "back": "ทำหน้าที่ คัดเลือก บุคคล ที่ สมควร"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ สรรหา เลือก กรรมการ สรรหา - - - - - และ เลือก กรรมการ สรรหา",
        "back": "คน หนึ่ง เป็น ประธานกรรมการ สรรหา"
    },
    {
        "front": "อีก คน หนึ่ง เป็น เลขานุการ คณะกรรมการ สรรหา และ ให้ สำนักงาน ปฏิบัติหน้าที่ เป็น - - - - -",
        "back": "หน่วย ธุรการ ของ คณะกรรมการ สรรหา"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ตำแหน่ง กรรมการ สรรหา ว่าง ลง - - - - - สรรหา แทน ใน ตำแหน่ง",
        "back": "ให้ ดำเนินการ เพื่อให้ มี กรรมการ"
    },
    {
        "front": "นั้น โดยเร็ว ใน ระหว่าง ที่ ยัง ไม่ - - - - - คณะกรรมการ สรรหา ประกอบด้วย",
        "back": "ได้ กรรมการ สรรหา ใหม่ ให้"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - -",
        "back": "สรรหา เท่าที่ มี อยู่"
    },
    {
        "front": "กรรมการ สรร หาไม่ มี สิทธิ ได้รับ การ เสนอชื่อ เป็น ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ สรรหา ให้ เป็นไป ตามที่ - - - - - ความ โปร่งใส และ ความเป็นธรรม ใน การ สรรหา",
        "back": "คณะกรรมการ กำหนด ทั้งนี้ ต้อง คำนึงถึง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ใน - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ ให้ คณะกรรมการ สรรหา",
        "back": "การ สรรหา ประธานกรรมการ และ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "คัดเลือก บุคคล ผู้ มี คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๔๘ - - - - - และ ไม่",
        "back": "วรรค หนึ่ง รวมทั้ง มี คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "มี ลักษณะ ต้องห้าม - - - - - และ ยิน ยอมให้ เสนอชื่อ เข้า รับ คัดเลือก",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๘ วรรค สาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ ที่จะ ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "เท่ากับ จำนวน ประธานกรรมการ และ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ คัดเลือก - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ ครบ จำนวน แล้ว",
        "back": "บุคคล เป็น ประธานกรรมการ และ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ พร้อม หลักฐาน แสดง",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ สรรหา แจ้ง รายชื่อ"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ - - - - - ต้องห้าม รวมทั้ง ความยินยอม ของ บุคคล ดังกล่าว ต่อ คณะกรรมการ เพื่อ",
        "back": "และ การ ไม่ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง เป็น - - - - - มาตรา ๔๘",
        "back": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ประกาศ รายชื่อ ประธานกรรมการ และ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ ประธานกรรมการ และ กรรมการ - - - - - วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ สี่ ปี",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๔๘ มี"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ครบกำหนด ตาม วาระ - - - - - แต่งตั้ง ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น",
        "back": "ใน วรรค หนึ่ง ให้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ใหม่ ภายใน หกสิบ วัน ใน ระหว่าง ที่ ยัง มิได้ มี - - - - -",
        "back": "การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น ใหม่ ให้ - - - - - พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ นั้น",
        "back": "ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน ตำแหน่ง เพื่อ ดำเนินงาน ต่อไป จนกว่า ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง - - - - -",
        "back": "ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ เข้า รับหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่",
        "back": "ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "จะ ดำรงตำแหน่ง เกิน - - - - -",
        "back": "สอง วาระ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ - - - - - ตาม มาตรา ๔๘ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ",
        "back": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - มี อยู่ จนกว่า",
        "back": "ส่วนบุคคล ประกอบด้วย กรรมการ ทั้งหมด เท่าที่"
    },
    {
        "front": "จะ มี การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ หรือ - - - - - ประธานกรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน และ ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "ก่อ นวาระ - - - - - เป็นการชั่วคราว",
        "back": "ให้ ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม ทำหน้าที่ ประธานกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนินการ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ - - - - - ที่ว่าง ภายใน หกสิบ วัน นับแต่ วันที่",
        "back": "หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่งว่าง ลง และ ให้ ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง ให้ - - - - - เท่ากับ วาระ",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง แทน อยู่ ใน ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ที่ เหลืออยู่ ของ ผู้ ซึ่ง ตน แทน - - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ เหลือ",
        "back": "เว้นแต่ วาระ ของ ประธานกรรมการ หรือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ถึง เก้า - - - - - ประธานกรรมการ หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ก็ได้",
        "back": "สิบ วัน จะ ไม่ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ การประชุม คณะกรรมการ - - - - - ส่วนบุคคล ต้อง มี กรรมการ มา ประชุม",
        "back": "กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน - - - - - จะ เป็น องค์ประชุม",
        "back": "กรรมการ ที่ มี อยู่ จึง"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ มา - - - - -",
        "back": "ประชุม หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ ซึ่ง - - - - - หนึ่ง เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "มา ประชุม เลือก กรรม การคน"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก กรรม การคน หนึ่ง - - - - -",
        "back": "ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน การ"
    },
    {
        "front": "ลงคะแนน - - - - - ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ที่ มีส่วน ได้เสีย - - - - - จะ เข้าร่วม ประชุม มิได้",
        "back": "ใน เรื่อง ที่ มี การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "การประชุม - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ กระทำ โดย วิธีการ ทางอิเล็กทรอนิกส์ ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด ก็ได้",
        "back": "ของ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "มี หน้าที่ และ อำนาจ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) กำหนด นโยบาย การ บริหารงาน และ ให้ - - - - - สำนักงาน",
        "back": "ความ เห็นชอบ แผนการ ดำเนินงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๒) ออก ข้อบังคับ - - - - - การบริหารงานบุคคล การ บริหารงาน ทั่วไป การ ตรวจสอบ ภายใน",
        "back": "ว่าด้วย การ จัด องค์กร การเงิน"
    },
    {
        "front": "รวม - - - - - ต่าง ๆ ของ สำนักงาน",
        "back": "ตลอดทั้ง การ สงเคราะห์ และ สวัสดิการ"
    },
    {
        "front": "(๓) อนุมัติ - - - - - และ งบประมาณ รายจ่าย ประจำปี ของ สำนักงาน",
        "back": "แผนการ ดำเนินงาน แผนการ ใช้จ่าย เงิน"
    },
    {
        "front": "(๔) ควบคุม - - - - - ของ สำนักงาน และ เลขาธิการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "การ บริหารงาน และ การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "และ กฎหมาย อื่น ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "(๕) แต่งตั้ง คณะกรรมการ สรรหา เลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เลขาธิการ ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ การ บริหารงาน ของ สำนักงาน",
        "back": "(๖) วินิจฉัย อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง ของ"
    },
    {
        "front": "(๗) - - - - - และ การ ปฏิบัติงาน ของ เลขาธิการ",
        "back": "ประเมินผล การ ดำเนินการ ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๘) - - - - - หรือ กฎหมาย อื่น กำหนดให้ เป็น หน้าที่ และ อำนาจ ของ",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - มอบหมาย",
        "back": "หรือ ตามที่ คณะกรรมการ หรือ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ข้อบังคับ ตาม (๒) ถ้า มี การ จำกัด อำนาจ - - - - - กับ บุคคลภายนอก ให้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "เลขาธิการ ใน การ ทำ นิติกรรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล มอบหมาย ได้",
        "back": "หรือ กระทำการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล อาจ แต่งตั้ง บุคคล ซึ่ง มี ความ เชี่ยวชาญ หรือ",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ของ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น",
        "back": "ประสบการณ์ ที่จะ เป็นประโยชน์ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ที่ปรึกษา - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติหน้าที่ และ - - - - - วรรค หนึ่ง หรือ บุคคล ตาม วรรค สอง",
        "back": "จำนวน ของ คณะ อนุกรรมการ ตาม"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความใน มาตรา ๕๓ มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "การประชุม คณะ อนุกรรมการ ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ ให้ ประธานกรรมการ และ กรรม การกำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - -",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ปรึกษา คณะกรรมการ กำกับ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ประธาน อนุกรรมการ และ อนุกรรมการ - - - - - คุ้มครอง",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่งตั้ง ได้รับ เบี้ยประชุม หรือ ค่าตอบแทน ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ กำหนด - - - - -",
        "back": "โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ - - - - - หนึ่ง ซึ่ง คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "ให้ สำนักงาน มี เลขาธิการ คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กิจการ ของ สำนักงาน",
        "back": "ส่วนบุคคล แต่งตั้ง มี หน้าที่ บริหาร"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง เลขาธิการ ตาม วรรค - - - - - วิธีการ สรรหา ตามที่ คณะกรรมการ กำกับ",
        "back": "หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ ผู้ ที่จะ ได้รับ การ - - - - - คุณสมบัติ ดังต่อไปนี้ (๑) มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "แต่งตั้ง เป็น เลขาธิการ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "(๒) อายุ ไม่ ต่ำกว่า สามสิบห้า ปี แต่ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หกสิบ ปี"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้มีความรู้ - - - - - ที่ เกี่ยวกับ ภารกิจ ของ สำนักงาน และ การบริหาร จัดการ",
        "back": "ความสามารถ และ ประสบการณ์ ใน ด้าน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ดังต่อไปนี้ ต้องห้าม มิ ให้ เป็น เลขาธิการ",
        "back": "๕๙ ผู้ มี ลักษณะ อย่างใดอย่างหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น บุคคลล้มละลายทุจริต (๒) เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๑) เป็น บุคคลล้มละลาย หรือ เคย"
    },
    {
        "front": "(๓) เคย ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ไม่ ว่า จะ - - - - - เว้นแต่",
        "back": "ได้ รับโทษ จำคุก จริง หรือไม่"
    },
    {
        "front": "เป็นโทษ สำหรับ - - - - - ความผิดลหุโทษ",
        "back": "ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น ข้าราชการ พนักงาน หรือ - - - - - หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ หรือ ของ ราชการส่วนท้องถิ่น",
        "back": "ลูกจ้าง ของ ส่วนราชการ หรือ รัฐวิสาหกิจ"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น หรือ เคย เป็น - - - - - ผู้บริหารท้องถิ่น เว้นแต่ จะ ได้ พ้น",
        "back": "ข้าราชการการเมือง ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง สมาชิกสภา ท้องถิ่น หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - น้อยกว่า หนึ่ง ปี",
        "back": "จาก ตำแหน่ง มา แล้ว ไม่"
    },
    {
        "front": "(๖) เป็น หรือ เคย เป็น กรรมการ หรือ ผู้ - - - - - เจ้าหน้าที่ ของ",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง อื่น ใน พรรคการเมือง หรือ"
    },
    {
        "front": "พรรคการเมือง เว้นแต่ จะ ได้ พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - - ปี",
        "back": "มา แล้ว ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๗) เคย ถูก ไล่ออก ปลดออก หรือ ให้ - - - - - หน่วยงาน ที่ เคย",
        "back": "ออกจาก ราชการ หรือ ออกจากงาน จาก"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ เพราะ - - - - - ร้ายแรง หรือ เคย ถูก ถอดถอน จาก ตำแหน่ง",
        "back": "ทุจริตต่อหน้าที่ หรือ ประพฤติ ชั่ว อย่าง"
    },
    {
        "front": "(๘) เคย ถูก - - - - - การประเมินผล การ ปฏิบัติงาน ตาม มาตรา ๖๒ (๔)",
        "back": "ให้ ออก เพราะ ไม่ ผ่าน"
    },
    {
        "front": "(๙) เป็น ผู้มีส่วน ได้เสีย ใน กิจการ ที่ เกี่ยวข้อง - - - - - ทางตรง หรือ ทางอ้อม",
        "back": "กับ สำนักงาน ไม่ ว่า โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ เลขาธิการ มี วาระ การดำรงตำแหน่ง - - - - - อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้",
        "back": "คราว ละ สี่ ปี และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - วาระ ไม่ ได้",
        "back": "แต่ จะ ดำรงตำแหน่ง เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "ก่อน ครบกำหนด ตาม วาระ - - - - - น้อยกว่า สามสิบ วัน แต่ ไม่ เกิน",
        "back": "การดำรงตำแหน่ง ของ เลขาธิการ เป็นเวลา ไม่"
    },
    {
        "front": "หกสิบ วัน หรือ - - - - - เลขาธิการ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อน ครบวาระ ให้",
        "back": "ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล แต่งตั้ง คณะกรรมการ สรรหา - - - - -",
        "back": "เพื่อ สรรหา เลขาธิการ คน ใหม่"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ คณะกรรมการ สรรหา เสนอ รายชื่อ - - - - - สาม คน ต่อ คณะกรรมการ",
        "back": "บุคคล ที่ เหมาะสม ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "กำกับ - - - - -",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ใน แต่ละ ปี - - - - - ของ เลขาธิการ ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ให้ มี การประเมินผล การ ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "ระยะเวลา และ วิธีการ ที่ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ นอกจาก การ - - - - - ตาม มาตรา ๖๐ เลขาธิการ พ้น จาก",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง เมื่อ - - - - -",
        "back": "(๑) ตาย (๒) ลาออก"
    },
    {
        "front": "(๓) ขาด คุณสมบัติ ตาม - - - - - ต้องห้าม ตาม มาตรา ๕๙",
        "back": "มาตรา ๕๘ หรือ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "(๔) คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้ - - - - - การ",
        "back": "ออก เพราะ ไม่ ผ่าน การประเมินผล"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน - - - - - สุจริต ต่อ หน้าที่ หรือ หย่อน ความสามารถ",
        "back": "มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย บกพร่อง หรือไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ - - - - - อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ เลขาธิการ มี หน้าที่ และ"
    },
    {
        "front": "(๑) บริหารงาน - - - - - ตาม ภารกิจ ของ สำนักงาน และ ตาม นโยบาย และ",
        "back": "ของ สำนักงาน ให้ เกิด ผลสัมฤทธิ์"
    },
    {
        "front": "แผน - - - - - คณะรัฐมนตรี คณะกรรมการ และ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล",
        "back": "ระดับชาติ แผน ยุทธศาสตร์ นโยบาย ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มติ ของ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ส่วนบุคคล และ ระเบียบ ข้อบังคับ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) วางระเบียบ เกี่ยวกับ การ - - - - - ขัด หรือ แย้ง กับ กฎหมาย มติ",
        "back": "ดำเนินงาน ของ สำนักงาน โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "ของ คณะรัฐมนตรี และ ระเบียบ ข้อบังคับ ข้อกำหนด - - - - - คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "นโยบาย มติ หรือ ประกาศ ที่"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้บังคับบัญชา พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน และ ประเมินผล - - - - -",
        "back": "การ ปฏิบัติงาน ของ พนักงาน และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อบังคับ ของ สำนักงาน",
        "back": "ลูกจ้าง ของ สำนักงาน ตามระเบียบ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) แต่งตั้ง รองเลขาธิการ และ ผู้ช่วย เลขาธิการ โดย ความ เห็นชอบ ของ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - ของ เลขาธิการ ตามที่ เลขาธิการ มอบหมาย",
        "back": "ส่วนบุคคล เพื่อ เป็น ผู้ช่วย ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "(๕) บรรจุ แต่งตั้ง เลื่อน ลด - - - - - พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน",
        "back": "ตัดเงินเดือน หรือ ค่าจ้าง ลง โทษทางวินัย"
    },
    {
        "front": "ตลอดจน ให้ พนักงาน และ ลูกจ้าง ของ สำนักงาน - - - - - ข้อบังคับ ที่ คณะกรรมการ",
        "back": "ออกจาก ตำแหน่ง ทั้งนี้ ตามระเบียบ หรือ"
    },
    {
        "front": "กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๖) ปฏิบัติการ อื่น - - - - - มติ หรือ ประกาศ ของ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ใด ตามระเบียบ ข้อบังคับ ข้อกำหนด นโยบาย"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ - - - - - สำนักงาน ขึ้น ตรง ต่อ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "รับผิดชอบ ใน การ บริหารงาน ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ ใน - - - - - บุคคลภายนอก ให้ เลขาธิการ เป็นผู้แทน ของ สำนักงาน เพื่อ",
        "back": "กิจการ ของ สำนักงาน ที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "การ นี้ เลขาธิการ จะ มอบอำนาจ - - - - - อย่าง แทน ก็ได้ แต่ ต้อง",
        "back": "ให้ บุคคล ใด ปฏิบัติงาน เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม - - - - - คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล กำหนด",
        "back": "ข้อบังคับ ที่ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ให้ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้กำหนด อัตรา เงินเดือน และ"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ตอบแทน อื่น ของ เลขาธิการ ตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ บริหารงาน ของ สำนักงาน เลขาธิการ อาจ ขอให้ ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่",
        "back": "มาตรา ๖๖ เพื่อ ประโยชน์ ใน"
    },
    {
        "front": "หรือ ลูกจ้าง ของ ส่วนราชการ - - - - - องค์การมหาชน หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ รัฐวิสาหกิจ ราชการส่วนท้องถิ่น"
    },
    {
        "front": "มา ปฏิบัติงาน - - - - - ได้ ทั้งนี้ เมื่อ ได้รับ อนุมัติ จาก ผู้บังคับบัญชา หรือ",
        "back": "เป็น พนักงาน หรือ ลูกจ้าง เป็นการชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ของ ผู้ - - - - - ทำ ไว้ ใน การอนุมัติ และ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ",
        "back": "นั้น และ มี ข้อตกลง ที่"
    },
    {
        "front": "ได้รับ อนุมัติ ให้ มา ปฏิบัติงาน เป็น พนักงาน หรือ - - - - - ได้รับอนุญาต ให้",
        "back": "ลูกจ้าง เป็นการชั่วคราว ให้ ถือว่า เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ออกจาก - - - - - ใด ๆ",
        "back": "ราชการ หรือ ออกจากงาน ไป ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "เมื่อ สิ้นสุด ระยะเวลา ที่ ได้รับ อนุมัติ ให้ มา ปฏิบัติงาน - - - - - วรรค",
        "back": "ใน สำนักงาน ให้ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ตาม"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มี - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง และ รับ เงินเดือน ใน ส่วนราชการ หรือ",
        "back": "สิทธิ ได้รับ การบรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน - - - - - เงินเดือน เดิม ตาม ข้อตกลง ที่ ทำ ไว้ ใน การอนุมัติ",
        "back": "เดิม ไม่ ต่ำกว่า ตำแหน่ง และ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ - - - - - ได้รับแต่งตั้ง ใน ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน เดิม ตาม วรรค",
        "back": "ผู้ นั้น กลับมา บรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "สอง แล้ว - - - - - ผู้ นั้น ระหว่าง ที่มา ปฏิบัติงาน ใน สำนักงาน สำหรับ",
        "back": "ให้ นับ ระยะเวลา ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ"
    },
    {
        "front": "การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ หรือ ประโยชน์ ตอบแทน อื่น ทำนองเดียวกัน เสมือน - - - - - เต็มเวลา ดังกล่าว แล้วแต่ กรณี",
        "back": "อยู่ ปฏิบัติ ราชการ หรือ ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อยู่ ระหว่าง การ ปฏิบัติงาน ชดใช้ ทุนการศึกษา ที่ ได้รับ จาก",
        "back": "๖๗ ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ได้ ย้าย - - - - - ได้รับ ความ",
        "back": "มา ปฏิบัติหน้าที่ ที่ สำนักงาน โดย"
    },
    {
        "front": "เห็นชอบ จาก ผู้บังคับบัญชา ต้นสังกัด - - - - - ตาม สัญญา และ ให้ นับ ระยะเวลา",
        "back": "ให้ ถือ เป็นการ ชด ใช้ทุน"
    },
    {
        "front": "การ ปฏิบัติงาน ใน สำนักงาน เป็น ระยะเวลา - - - - -",
        "back": "ใน การ ชด ใช้ทุน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่งใด - - - - - สำนักงาน ซึ่ง อยู่ ระหว่าง การ",
        "back": "ประสงค์ จะ ขอให้ พนักงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ชดใช้ ทุนการศึกษา ที่ ได้รับ จาก สำนักงาน ไป เป็น ข้าราชการ - - - - -",
        "back": "หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "รัฐ แห่ง นั้น ต้อง ได้รับ ความ เห็นชอบ จาก - - - - - ว่าการ ไป",
        "back": "เลขาธิการ ก่อน และ ให้ ถือ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน - - - - - นั้น เป็นการ ชด ใช้ทุน ตาม สัญญา และ ให้ นับ",
        "back": "ใน หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ รัฐ แห่ง นั้น เป็น ระยะเวลา ใน การ ชด ใช้ทุน",
        "back": "ระยะเวลา การ ปฏิบัติงาน ใน หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ การบัญชี - - - - - หลัก สากล ตาม แบบ และ หลักเกณฑ์ ที่",
        "back": "ของ สำนักงาน ให้ จัด ทำตาม"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กำกับ - - - - - กำหนด",
        "back": "สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ให้ สำนักงาน จัดทำ งบการเงิน และ บัญชี แล้ว ส่ง ผู้สอบบัญชี ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ - - - - -",
        "back": "วัน นับ แต่วัน สิ้นปี บัญชี"
    },
    {
        "front": "ให้ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน หรือ ผู้สอบบัญชี รับ - - - - - เห็นชอบ เป็น ผู้สอบบัญชี ของ สำนักงาน",
        "back": "อนุญาต ที่ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน ให้ ความ"
    },
    {
        "front": "และ ประเมินผล - - - - - ของ สำนักงาน ทุ กรอบ ปี แล้ว ทำ รายงาน",
        "back": "การ ใช้จ่าย เงิน และ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "ผล การ สอบ บัญชี เสนอ ต่อ คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ รับรอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ให้ สำนักงาน จัดทำ ราย - - - - - กำกับ สำนักงาน คณะกรรมการ คุ้มครอง",
        "back": "งานการ ดำเนิน งานประจำปี เสนอ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล และ รัฐมนตรี ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับ แต่วัน สิ้นปี บัญชี และ - - - - -",
        "back": "เผยแพร่ รายงาน นี้ ต่อ สาธารณชน"
    },
    {
        "front": "ราย งานการ ดำเนิน งานประจำปี ตาม วรรค - - - - - งบการเงิน ที่ ผู้สอบบัญชี ให้",
        "back": "หนึ่ง ให้ แสดง รายละเอียด ของ"
    },
    {
        "front": "ความเห็น แล้ว พร้อมทั้ง ผลงาน ของ สำนักงาน และ รายงาน การประเมิน ผลการดำเนินงาน ของ สำนักงาน - - - - - แล้ว",
        "back": "ใน ปี ที่ ล่วง มา"
    },
    {
        "front": "การประเมิน ผลการดำเนินงาน ของ สำนักงาน ตาม วรรค สอง จะ ต้อง ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "โดย บุคคลภายนอก ที่ คณะกรรมการ กำกับ"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน - - - - - ความ เห็นชอบ หมวด ๕ การร้องเรียน",
        "back": "คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ - - - - - ขึ้น คณะ หนึ่ง หรือ หลาย คณะ ก็ได้ ตาม",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ แต่งตั้ง คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ตามที่ คณะกรรมการ เห็นสมควร",
        "back": "ความ เชี่ยวชาญ ใน แต่ละ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ และ ลักษณะ - - - - - จาก ตำแหน่ง และ การ ดำเนินงาน อื่น ของ",
        "back": "ต้องห้าม วาระ การดำรงตำแหน่ง การ พ้น"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ - - - - - อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มี หน้าที่ และ"
    },
    {
        "front": "(๑) พิจารณา เรื่อง - - - - -",
        "back": "ร้องเรียน ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๒) ตรวจสอบ การกระทำ - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง",
        "back": "ใด ๆ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้รับจ้าง ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล - - - - - เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ก่อให้เกิด",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเสียหาย แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "ไกล่เกลี่ย ข้อพิพาท เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ กำหนดให้ เป็น หน้าที่ และ อำนาจ - - - - - คณะกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือ ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มี - - - - - ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "สิทธิ ร้องเรียน ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล รวมทั้ง ลูกจ้าง หรือ ผู้รับจ้าง ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ - - - - -",
        "back": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ฝ่าฝืน หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ หรือ ประกาศ - - - - -",
        "back": "ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - การยุติ เรื่อง การพิจารณา และ ระยะเวลา ใน การพิจารณา คำร้องเรียน ให้",
        "back": "ยื่น การ ไม่ รับ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "เป็นไป - - - - - โดย คำนึงถึง การ กำหนดให้ ไม่ รับ เรื่อง ร้องเรียน หรือ",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ยุติ เรื่อง - - - - - เรื่อง นั้น อยู่แล้ว ตามกฎหมาย อื่น ด้วย",
        "back": "ในกรณีที่ มี ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ในกรณีที่ ผู้ ร้องเรียน - - - - - ตามระเบียบ ที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "ไม่ ได้ ปฏิบัติ ให้ ถูกต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ วรรค สอง - - - - - นั้น ได้ กำหนด ไม่ ให้ รับ",
        "back": "หรือ เป็นเรื่อง ร้องเรียน ที่ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ไว้ พิจารณา ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - - พิจารณา",
        "back": "ไม่ รับ เรื่อง ร้องเรียน ไว้"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - - ๗๒ (๑) หรือ ตรวจสอบ การกระทำ ใด ๆ",
        "back": "พิจารณา เรื่อง ร้องเรียน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๗๒ (๒) แล้ว รับฟังได้ ว่า - - - - - ไม่ มีมูล ให้",
        "back": "เรื่อง ร้องเรียน หรือ การกระทำ นั้น"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้เชี่ยวชาญ มี คำสั่ง ยุติ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ พิจารณา หรือ ตรวจสอบ ตาม วรรค - - - - - ร้องเรียน หรือ",
        "back": "สอง แล้ว รับฟังได้ ว่า เรื่อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - อาจ ไกล่เกลี่ย ได้ และ คู่กรณี ประสงค์ จะ ให้ ไกล่เกลี่ย ให้",
        "back": "การกระทำ นั้น เป็น กรณี ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ดำเนินการ ไกล่เกลี่ย แต่ หาก เรื่อง ร้องเรียน หรือ - - - - - ได้",
        "back": "การกระทำ นั้น ไม่ อาจ ไกล่เกลี่ย"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ ออกคำสั่ง ดังต่อไปนี้",
        "back": "หรือ ไกล่เกลี่ย ไม่ สำเร็จ ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) สั่ง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ หรือ ดำเนินการ แก้ไข การกระทำ"
    },
    {
        "front": "ของ ตน - - - - - กำหนด",
        "back": "ให้ ถูกต้อง ภายใน ระยะเวลา ที่"
    },
    {
        "front": "(๒) สั่งห้าม ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - - ความเสียหาย แก่ เจ้าของ",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล กระทำการ ที่ ก่อให้เกิด"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - เพื่อ ระงับ ความเสียหาย นั้น ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด",
        "back": "ส่วนบุคคล หรือ ให้ กระทำการ ใด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล - - - - - ตาม วรรค สาม",
        "back": "ส่วนบุคคล ไม่ ยอม ดำเนินการ ตามคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "(๑) หรือ (๒) ให้ นำ บทบัญญัติ เกี่ยวกับ - - - - - ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา",
        "back": "การ บังคับ ทาง ปกครอง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม ทั้งนี้ - - - - - อายัด หรือ ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน ของ",
        "back": "ในกรณีที่ ต้อง มี การ ยึด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล เพื่อ บังคับ ตาม หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ เป็น - - - - - ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน เพื่อ การ นั้น",
        "back": "ผู้มีอำนาจ สั่ง ยึด อายัด หรือ"
    },
    {
        "front": "การ จัดทำ คำสั่ง ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - (๑) หรือ (๒) ให้",
        "back": "วรรค สอง หรือ วรรค สาม"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ของ - - - - - เป็น ผู้ลงนาม แทน",
        "back": "คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ให้ ประธานกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ - - - - - ที่สุด",
        "back": "ตาม มาตรา นี้ ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนิน การตาม มาตรา นี้ เมื่อ ผล - - - - - คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ",
        "back": "การพิจารณา เป็น ประการ ใด ให้"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ให้ ผู้ ร้องเรียน - - - - - ไม่ รับ เรื่อง ร้องเรียน หรือ ยุติ",
        "back": "ทราบ พร้อมด้วย เหตุผล และ ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ที่ มี ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน - - - - - ให้ แจ้ง ผู้ ร้องเรียน",
        "back": "เรื่อง นั้น อยู่แล้ว ตามกฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "ทราบ หาก ผู้ - - - - - เรื่อง ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "ร้องเรียน ประสงค์ จะ ให้ ส่ง"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย - - - - - ดังกล่าว และ ให้ ถือว่า ผู้มีอำนาจ พิจารณา ได้รับ เรื่อง ร้องเรียน",
        "back": "อื่น ให้ ดำเนิน การตาม ความประสงค์"
    },
    {
        "front": "นับแต่ - - - - - ร้องเรียน นั้น",
        "back": "วันที่ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ได้รับ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ สั่ง - - - - - หรือ ข้อมูล เกี่ยวกับ เรื่อง",
        "back": "ให้ บุคคล ใด ส่ง เอกสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรื่อง อื่น ใด ที่ เกี่ยวกับ การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม",
        "back": "ที่ มี ผู้ ร้องเรียน หรือ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ รวมทั้ง จะ สั่ง ให้ บุคคล ใด - - - - -",
        "back": "มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ใน การปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ - - - - - อำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "นี้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มี หน้าที่ และ"
    },
    {
        "front": "(๑) มี หนังสือ - - - - - ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ใด มา ให้",
        "back": "แจ้ง ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล หรือ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน ใด ๆ เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ หรือ การ - - - - -",
        "back": "กระทำความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - รายงาน ต่อ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ ในกรณีที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้",
        "back": "ตรวจสอบ และ รวบรวม ข้อเท็จจริง แล้ว"
    },
    {
        "front": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ใด ได้ กระ ทำผิด หรือ - - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ",
        "back": "ทำให้เกิด ความเสียหาย เพราะ ฝ่าฝืน หรือไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ ประกาศ - - - - -",
        "back": "ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนิน การตาม (๒) หาก มีความจำเป็น เพื่อ - - - - - ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "คุ้มครอง ประโยชน์ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ - - - - - ศาล ที่ มี เขต อำนาจ เพื่อ มี คำสั่ง",
        "back": "สาธารณะ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ยื่นคำร้อง ต่อ"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ เข้าไป ใน สถานที่ ของ - - - - - เกี่ยวกับ การ กระทำความผิด",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ถึง พระอาทิตย์ ตก หรือ ใน เวลาทำการ ของ",
        "back": "ใน ระหว่าง เวลา พระอาทิตย์ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - รวบรวม ข้อเท็จจริง ยึด หรือ อายัด เอกสาร หลักฐาน หรือ สิ่ง อื่น",
        "back": "สถานที่ นั้น เพื่อ ตรวจสอบ และ"
    },
    {
        "front": "ใด ที่ เกี่ยวกับ การ - - - - - ควร เชื่อได้ ว่า มี ไว้ หรือ ใช้ เพื่อ กระทำความผิด",
        "back": "กระทำความผิด หรือ มี เหตุ อัน"
    },
    {
        "front": "ใน การ แต่งตั้ง พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้า ที่อื่น ของ รัฐ",
        "back": "ให้ รัฐมนตรี พิจารณา แต่งตั้ง จาก"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า ข้าราชการพลเรือน ระดับ ปฏิบัติการ หรือ เทียบเท่า และ - - - - - กำหนด",
        "back": "มี คุณสมบัติ ตามที่ คณะกรรมการ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - ต้อง แสดง บัตรประจำตัว ต่อ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา นี้"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ตามสมควร",
        "back": "ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง อำนวยความสะดวก"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เป็นไปตาม แบบ - - - - - หมวด ๖ ความ รับ ผิดทาง แพ่ง",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ซึ่ง - - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ใด ๆ เกี่ยวกับ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล อันเป็น การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - ความเสียหาย ต่อ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ทำให้เกิด"
    },
    {
        "front": "ต้อง ชดใช้ ค่าสินไหมทดแทน เพื่อ การ นั้น แก่ เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - -",
        "back": "ไม่ ว่าการ ดำเนินการ นั้น จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประมาทเลินเล่อ หรือไม่ ก็ตาม เว้นแต่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "เกิด จาก การกระทำ โดยจงใจ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่า",
        "back": "ส่วนบุคคล นั้น จะ พิสูจน์ ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) ความเสียหาย นั้น เกิด จาก เหตุสุดวิสัย หรือ เกิด จาก การกระทำ หรือ ละเว้น การกระทำ ของ - - - - -",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล นั้น เอง"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น การปฏิบัติ ตามคำสั่ง - - - - - และ อำนาจ ตามกฎหมาย",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง ปฏิบัติการ ตามหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ค่าสินไหมทดแทน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ หมายความ รวมถึง ค่าใช้จ่าย ทั้งหมด ที่ - - - - -",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ ใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "ไป ตาม ความจำเป็น ใน การป้องกัน ความเสียหาย ที่ กำลังจะ เกิดขึ้น - - - - - แล้วด้วย",
        "back": "หรือ ระงับ ความเสียหาย ที่ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ให้ ศาล มีอำนาจ สั่ง ให้ - - - - - ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล จ่าย",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "ค่าสินไหมทดแทน เพื่อ การ ลงโทษ เพิ่มขึ้น จาก จำนวน ค่าสินไหมทดแทน ที่ - - - - - ตามที่",
        "back": "แท้จริง ที่ ศาล กำหนด ได้"
    },
    {
        "front": "ศาล เห็นสมควร แต่ - - - - - ที่ แท้จริง นั้น ทั้งนี้ โดย คำนึงถึง พฤติการณ์",
        "back": "ไม่ เกิน สองเท่า ของ ค่าสินไหมทดแทน"
    },
    {
        "front": "ต่าง ๆ - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ได้รับ ผลประโยชน์ ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล",
        "back": "เช่น ความร้ายแรง ของ ความเสียหาย ที่"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ได้รับ สถานะ - - - - - หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล",
        "back": "ทางการเงิน ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล การ ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ผู้ - - - - - ที่ เกิดขึ้น",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ได้ บรรเทา ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "หรือ การ ที่ - - - - - การ ก่อให้เกิด ความเสียหาย ด้วย",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล มีส่วน ใน"
    },
    {
        "front": "สิทธิเรียกร้อง ค่าเสียหาย อัน เกิด จาก การ ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - เมื่อ",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เป็นอันขาด อายุความ"
    },
    {
        "front": "พ้น สาม ปี นับแต่ วันที่ - - - - - รู้ตัว ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ",
        "back": "ผู้เสียหาย รู้ ถึง ความเสียหาย และ"
    },
    {
        "front": "ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ต้อง รับผิด - - - - - นับแต่ วันที่ มี การ",
        "back": "หรือ เมื่อ พ้น สิบ ปี"
    },
    {
        "front": "ละเมิด ข้อมูล ส่วนบุคคล หมวด ๗ บทกำหนดโทษ ส่วน - - - - -",
        "back": "ที่ ๑ โทษ อาญา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ผู้ควบคุม - - - - - ๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง หรือไม่",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๘ อัน เกี่ยวกับ - - - - - โดย ประการ ที่ น่าจะ ทำให้",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖"
    },
    {
        "front": "ผู้อื่น เกิด ความเสียหาย - - - - - หรือ ได้รับ ความ อับอาย ต้อง ระวางโทษ จำคุก",
        "back": "เสียชื่อเสียง ถูก ดูหมิ่น ถูก เกลียดชัง"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน หก เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน ห้า แสน บาท หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา - - - - - สอง หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา",
        "back": "๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค"
    },
    {
        "front": "๒๘ อัน เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖ เพื่อ แสวง - - - - -",
        "back": "หาประโยชน์ ที่ มิ ควร ได้"
    },
    {
        "front": "โดยชอบด้วยกฎหมาย สำหรับ ตนเอง หรือ ผู้อื่น - - - - - หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "เกิน หนึ่ง ล้าน บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความผิดอันยอมความได้",
        "back": "ความผิด ตาม มาตรา นี้ เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ ผู้ใด ล่วงรู้ ข้อมูล ส่วนบุคคล ของ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ถ้า",
        "back": "ผู้อื่น เนื่องจาก การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น นำ ไป - - - - - จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน หรือ",
        "back": "เปิดเผย แก่ ผู้อื่น ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ปรับ ไม่ เกิน ห้า แสน"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้ นำมาใช้ บังคับ แก่ - - - - - (๑) การ เปิดเผย ตามหน้าที่",
        "back": "การ เปิดเผย ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๒) การ - - - - - สอบสวน หรือ การ พิจารณาคดี",
        "back": "เปิดเผย เพื่อ ประโยชน์ แก่ การ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - รัฐ ในประเทศ หรือ ต่างประเทศ ที่ มี อำนาจหน้าที่ ตามกฎหมาย",
        "back": "การ เปิดเผย แก่ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - เป็น หนังสือ เฉพาะ ครั้ง จาก เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "การ เปิดเผย ที่ ได้รับ ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "(๕) การ เปิดเผย ข้อมูล - - - - - ต่าง ๆ ที่ เปิดเผย ต่อ สาธารณะ",
        "back": "ส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ การฟ้องร้อง คดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ในกรณีที่ ผู้ กระทำความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เป็น - - - - - นิติบุคคล",
        "back": "นิติบุคคล ถ้า การ กระทำความผิด ของ"
    },
    {
        "front": "นั้น เกิด จาก การ สั่งการ หรือ การกระทำ - - - - - บุคคล ใด ซึ่ง",
        "back": "ของ กรรมการ หรือ ผู้จัดการ หรือ"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ - - - - - นั้น หรือ ในกรณีที่ บุคคล ดังกล่าว มี หน้าที่ ต้อง สั่งการ",
        "back": "ใน การ ดำเนินงาน ของ นิติบุคคล"
    },
    {
        "front": "หรือ กระทำการ และ ละเว้น ไม่ สั่งการ หรือไม่ กระทำการ - - - - - ผู้ นั้น",
        "back": "จน เป็นเหตุให้ นิติบุคคล นั้น กระทำความผิด"
    },
    {
        "front": "ต้อง รับโทษ ตามที่ - - - - - ๆ ด้วย ส่วน ที่ ๒ โทษ ทาง ปกครอง",
        "back": "บัญญัติ ไว้ สำหรับ ความผิด นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๓ มาตรา ๓๐ วรรค สี่ มาตรา",
        "back": "ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่"
    },
    {
        "front": "๓๙ วรรค หนึ่ง มาตรา ๔๑ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา - - - - - สาม",
        "back": "๔๒ วรรค สอง หรือ วรรค"
    },
    {
        "front": "หรือไม่ ขอ ความยินยอม ตาม - - - - - ประกาศ กำหนด ตาม มาตรา ๑๙ วรรค",
        "back": "แบบ หรือ ข้อความ ที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "สาม หรือไม่ แจ้ง ผลกระทบ - - - - - มาตรา ๑๙ วรรค หก หรือไม่ ปฏิบัติตาม",
        "back": "จาก การ ถอน ความยินยอม ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ซึ่ง ได้ นำมาใช้ - - - - - ๒๕ วรรค สอง ต้อง ระวาง",
        "back": "บังคับ โดย อนุโลม ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "โทษปรับ ทาง ปกครอง - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๑ มาตรา ๒๒ มาตรา ๒๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ วรรค หนึ่ง มาตรา - - - - - สอง มาตรา ๒๘ มาตรา ๓๒",
        "back": "๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง หรือ มาตรา ๓๗ หรือ - - - - - หรือ ทำให้ เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "ขอ ความยินยอม โดย การ หลอกลวง"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล เข้าใจผิด - - - - - ๒๑ ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม ตาม",
        "back": "ใน วัตถุประสงค์ หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ วรรค สอง หรือ - - - - - โดย ไม่ เป็นไปตาม มาตรา ๒๙",
        "back": "ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "วรรค - - - - - ระวาง โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ เกิน สาม ล้าน บาท",
        "back": "หนึ่ง หรือ วรรค สาม ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - หนึ่ง หรือ วรรค สาม หรือ",
        "back": "ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๒๖ วรรค"
    },
    {
        "front": "ฝ่าฝืน มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค - - - - - เกี่ยวกับ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "สอง หรือ มาตรา ๒๘ อัน"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๖ หรือ ส่ง หรือ โอน ข้อมูล - - - - - ไม่ เป็นไปตาม",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖ โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สาม - - - - - ไม่ เกิน ห้า ล้าน บาท",
        "back": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่ - - - - - หรือ มาตรา ๔๒",
        "back": "ปฏิบัติตาม มาตรา ๔๑ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง หรือ วรรค สาม ต้อง ระวาง - - - - - หนึ่ง ล้าน บาท",
        "back": "โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา - - - - - อัน",
        "back": "๔๐ โดย ไม่ มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "ควร หรือ ส่ง หรือ โอน ข้อมูล ส่วนบุคคล โดย - - - - - หนึ่ง หรือ",
        "back": "ไม่ เป็นไปตาม มาตรา ๒๙ วรรค"
    },
    {
        "front": "วรรค สาม หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๗ - - - - - โดย อนุโลม ตาม มาตรา",
        "back": "(๕) ซึ่ง ได้ นำมาใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "๓๘ วรรค - - - - - ปกครอง ไม่ เกิน สาม ล้าน บาท",
        "back": "สอง ต้อง ระวาง โทษปรับ ทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ส่ง หรือ โอน ข้อมูล - - - - -",
        "back": "ส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๖ วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ เป็นไปตาม มาตรา ๒๙ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สาม ต้อง",
        "back": "หนึ่ง หรือ วรรค สาม โดย"
    },
    {
        "front": "ระวาง - - - - - ห้า ล้าน บาท",
        "back": "โทษปรับ ทาง ปกครอง ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ ตัวแทน ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ ตัวแทน ผู้ - - - - - มาตรา",
        "back": "ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "๓๙ วรรค หนึ่ง ซึ่ง - - - - - ตาม มาตรา ๓๙ วรรค สอง และ",
        "back": "ได้ นำมาใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ - - - - - บังคับ โดย อนุโลม ตาม มาตรา ๔๑ วรรค สี่",
        "back": "วรรค หนึ่ง ซึ่ง ได้ นำมาใช้"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ทาง ปกครอง - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามคำสั่ง ของ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ หรือไม่ มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง ตาม มาตรา",
        "back": "มาตรา ๘๙ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "๗๕ หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๗๖ (๑) หรือไม่ - - - - - ๗๖ วรรค สี่",
        "back": "อำนวยความสะดวก แก่ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวาง โทษปรับ ทาง ปกครอง - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน ห้า แสน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ คณะกรรมการ - - - - - ทาง ปกครอง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน ส่วน",
        "back": "ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ สั่ง ลง โทษปรับ"
    },
    {
        "front": "นี้ ทั้งนี้ ในกรณีที่ - - - - - ให้ แก้ไข หรือ ตักเตือน ก่อน ก็ได้",
        "back": "เห็นสมควร คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ จะ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ใน การพิจารณา - - - - - ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ คำนึงถึง ความร้ายแรง แห่ง พฤติกรรม ที่",
        "back": "ออกคำสั่ง ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "กระ ทำผิด ขนาด กิจการ ของ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - พฤติการณ์ ต่าง",
        "back": "หรือ ผู้ ประมวลผลข้อมูล ส่วนบุคคล หรือ"
    },
    {
        "front": "ๆ ประกอบด้วย ทั้งนี้ - - - - -",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ถูก ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง - - - - - ปกครอง ให้ นำ",
        "back": "ไม่ ยอม ชำระ ค่าปรับ ทาง"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ บังคับ ทาง ปกครอง ตามกฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม และ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ - - - - - หรือ มี แต่ ไม่ สามารถ ดำเนินการ บังคับ ทาง",
        "back": "มี เจ้าหน้าที่ ดำเนินการ บังคับ ตามคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ได้ - - - - - ต่อ ศาลปกครอง เพื่อ บังคับ ชำระ ค่าปรับ ในการนี้ ถ้า",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ ผู้เชี่ยวชาญ มีอำนาจ ฟ้องคดี"
    },
    {
        "front": "ศาลปกครอง เห็น ว่า คำสั่ง ให้ ชำระ - - - - - มีอำนาจ พิจารณา พิพากษา และ",
        "back": "ค่าปรับ นั้น ชอบด้วยกฎหมาย ให้ ศาลปกครอง"
    },
    {
        "front": "บังคับ ให้ มี การ ยึด - - - - - ชำระ ค่าปรับ ได้",
        "back": "หรือ อายัด ทรัพย์สิน ขายทอดตลาด เพื่อ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ลง โทษปรับ ทาง ปกครอง และ - - - - - ปกครอง ให้ นำ ความใน",
        "back": "คำสั่ง ใน การ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ วรรค หก - - - - - และ ให้ นำ ความใน มาตรา ๗๔",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "วรรค สี่ มา ใช้ - - - - - ปกครอง ตาม วรรค สาม โดย อนุโลม บทเฉพาะกาล",
        "back": "บังคับ กับ การ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คณะกรรมการ ประกอบด้วย กรรม การตาม มาตรา ๘ (๒) (๓) และ",
        "back": "๙๑ ใน วาระ เริ่มแรก ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล - - - - - เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ เท่าที่จำเป็น ไป พลาง",
        "back": "ส่วนบุคคล เป็น กรรมการ และ เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "ก่อน แต่ - - - - - นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ และ ให้ รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่ ประธานกรรมการ เป็นการชั่วคราว",
        "back": "ไม่ เกิน เก้า สิบ วัน"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - แต่งตั้ง ประธานกรรมการ ตาม มาตรา ๘ (๑) และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "สำนักงาน ดำเนินการ ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๘ (๔) - - - - - วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ภายใน เก้า สิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ให้ ดำเนินการ - - - - - คณะกรรมการ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วน บุคคลภายใน เก้า",
        "back": "เพื่อให้ มี คณะกรรมการ กำกับ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี การ แต่งตั้ง ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม มาตรา ๙๑",
        "back": "สิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนินการ แต่งตั้ง เลขาธิการ คณะกรรมการ คุ้มครอง - - - - - ให้ แล้วเสร็จ ภายใน เก้า",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "สิบ วัน นับแต่ วันที่ จัดตั้ง - - - - -",
        "back": "สำนักงาน แล้วเสร็จ ตาม มาตรา ๙๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ ให้ ดำเนินการ จัดตั้ง สำนักงาน ให้ แล้วเสร็จ เพื่อ - - - - - หนึ่ง",
        "back": "ปฏิบัติงาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ภายใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "ปี นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ที่ การ - - - - - แล้วเสร็จ ให้ สำนักงาน ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม ทำหน้าที่",
        "back": "ดำเนินการ จัดตั้ง สำนักงาน ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้ รัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - - ทำหน้าที่ เลขาธิการ",
        "back": "รอง ปลัด กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม คน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "จนกว่า จะ - - - - - มาตรา ๙๒ วรรค สอง",
        "back": "มี การ แต่งตั้ง เลขาธิการ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ คณะรัฐมนตรี จัดสรร ทุน ประเดิม ให้ แก่ สำนักงาน ตาม ความจำเป็น",
        "back": "มาตรา ๙๔ ใน วาระ เริ่มแรก"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรี เสนอ ต่อ - - - - - พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด",
        "back": "คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา ให้ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "ใน หน่วยงาน ของ - - - - - ของ สำนักงาน เป็นการชั่วคราว ภายใน ระยะเวลา ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "รัฐ มา ปฏิบัติงาน เป็น พนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด ใน หน่วยงาน ของ รัฐ ที่มา ปฏิบัติงาน",
        "back": "ให้ ถือว่า ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ใน สำนักงาน - - - - - ขาด จาก สถานภาพ เดิม และ คง ได้รับ เงินเดือน",
        "back": "เป็นการชั่วคราว ตาม วรรค สอง ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ ค่าจ้าง แล้วแต่ กรณี - - - - - อาจ กำหนด ค่าตอบแทน พิเศษ ให้ แก่",
        "back": "จาก สังกัด เดิม ทั้งนี้ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ พนักงาน เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด ใน - - - - - สอง ใน",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้",
        "back": "ระหว่าง ปฏิบัติงาน ใน สำนักงาน ด้วย"
    },
    {
        "front": "ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับแต่ วันที่ จัดตั้ง สำนักงาน แล้วเสร็จ - - - - - พนักงาน",
        "back": "ให้ สำนักงาน ดำเนิน การคัดเลือก ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด ใน หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม วรรค สอง เพื่อ บรรจุ - - - - -",
        "back": "เป็น พนักงาน ของ สำนักงาน ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ พนักงาน - - - - - ใน หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้ใด ได้รับ การคัดเลือก และ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "บรรจุ ตาม วรรค - - - - - ระยะ เวลาทำงาน ที่ เคย ทำงาน อยู่ ในสังกัด",
        "back": "สี่ ให้ มี สิทธิ นับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เวลาทำงาน ใน สำนักงาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เดิม ต่อเนื่อง รวม กับ ระยะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล - - - - - วันที่ พระราชบัญญัติ",
        "back": "ได้ เก็บ รวบรวม ไว้ ก่อน"
    },
    {
        "front": "นี้ - - - - - ส่วนบุคคล สามารถ เก็บ รวม รวม และ ใช้ ข้อมูล ส่วนบุคคล",
        "back": "ใช้ บังคับ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "นั้น ต่อไป ได้ - - - - - ข้อมูล ส่วนบุคคล ต้อง กำหนด วิธีการ ยกเลิก ความยินยอม",
        "back": "ตาม วัตถุประสงค์ เดิม ทั้งนี้ ผู้ควบคุม"
    },
    {
        "front": "และ เผยแพร่ ประชาสัมพันธ์ ให้ - - - - - ประสงค์ ให้ ผู้ควบคุม ข้อมูล ส่วนบุคคล เก็บ",
        "back": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "รวม รวม และ ใช้ - - - - - ยกเลิก ความยินยอม ได้ โดยง่าย",
        "back": "ข้อมูล ส่วนบุคคล ดังกล่าว สามารถ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย และ การ - - - - - เก็บ รวบรวม และ การ ใช้ ข้อมูล",
        "back": "ดำเนินการ อื่น ที่ มิใช่ การ"
    },
    {
        "front": "ส่วนบุคคล - - - - - บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ การ ดำเนินการ ออก ระเบียบ และ ประกาศ - - - - - ให้ แล้วเสร็จ",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ภายใน หนึ่ง ปี นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ - - - - - ได้ ให้",
        "back": "บังคับ หาก ไม่ สามารถ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี รายงาน - - - - - ได้ ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ ทราบ ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ",
        "back": "เหตุผล ที่ ไม่ อาจ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "พลเอก - - - - -",
        "back": "ประยุทธ์ จันทร์ โอชา นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ - - - - - พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ เนื่องจาก ปัจจุบัน มี การ ล่วงละเมิด",
        "back": ":- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ความเป็นส่วนตัว ของ ข้อมูล ส่วนบุคคล เป็น จำนวนมาก จน สร้าง - - - - - แก่",
        "back": "ความเดือดร้อน รำคาญ หรือ ความเสียหาย ให้"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ ข้อมูล ส่วนบุคคล ประกอบ กับ ความก้าวหน้า ของ - - - - - ใช้ หรือ เปิดเผย",
        "back": "เทคโนโลยี ทำ ให้การ เก็บ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ส่วนบุคคล อัน เป็นการ ล่วงละเมิด - - - - - รวดเร็ว ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ เศรษฐกิจ",
        "back": "ดังกล่าว ทำได้ โดยง่าย สะดวก และ"
    },
    {
        "front": "โดยรวม สมควร กำหนดให้ มี กฎหมาย - - - - - เป็นการ ทั่วไป ขึ้น เพื่อ กำหนด",
        "back": "ว่าด้วย การ คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ กลไก หรือ มาตร การกำกับ - - - - - คุ้มครอง ข้อมูล ส่วนบุคคล ที่ เป็น",
        "back": "ดูแล เกี่ยวกับ การ ให้ ความ"
    },
    {
        "front": "หลักการ ทั่วไป จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้ วิมล/Maker - - - - - อร",
        "back": "16 มีนาคม 2565"
    },
    {
        "front": "ญา/Checker - - - - - 22 มีนาคม 2565",
        "back": "21 มีนาคม 2565 สถาพร/Authorizer"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - พฤษภาคม ๒๕๖๒",
        "back": "เล่ม ๑๓๖/ตอนที่ ๖๙ ก/หน้า ๕๒/๒๗"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      //flashcardElement.style.lineHeight = '5px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
